[DSE生物2018］Bio討論區

剩番90幾日好驚 點解冇人開post 嘅。
band2英中垃圾想衝星
求 Bio巴絲入討論吓

留名
利申 2017 bio 5**

求賜教

記得操ce捉下eaa想你答咩 常見marking 記一記佢
記之前要明左個flow先 之後操al
而家dse年年翻炒al

本身想開, 上年亦開過, 不過結果上年好晒時間, 冇乜時間讀書, 所以今年等其他有心巴打開算

重post返上年嘅general reminder

1) 記得要小心審題
部分人往往唔中point, 就係因為寫晒一大堆看似相關嘅point，但實際上唔係答緊題目。
例如2015Paper 2 Q1(biii) 題目叫你Explain why there is an increase in blood flow to the skin during exercise. 有人答左significance/importance of increase in blood flow to the skin，而唔係答reason for the increase in blood flow to the skin.

2) 記得留意題目提示字眼(hints)
原理同第一點一樣，你必須扣題作答先會有分。
而部分題目會有一啲提示字眼，例如但不限於With reference to.../Based on...。其實提示字眼已經隱含左答題方向，而通常你從答案中反映到你有用hints，係會拎到分。
例如2016Paper 2 Q4(ai) 題目叫你With reference to the roles of neurones and nuerotransmitters, suggest why patients with Parkinson's disease demonstrate the above symptom. 答案total2分，1分係比role of neurone (to produce neurotransmitter)，另1分係比role of transmitter (coordinate voluntary response/muscle contraction/muscle coordination)。

3)留意題目嘅情景(scenario)
同第二點有少少類似，你要運用個情景比你嘅information去作合理推斷/解釋。
例如2015Paper 2 Q1(aiii2)，佢比左一句statement: HCG prevents the degeneration of yellow body. 問題問 : Based on the action of HCG, explain why the woman did not experience menstruation。你係要base on句statement，然後繼續作推論。
呢題相當容易，但面對其他陌生情境(unfamiliar situation)，如果巴/絲打無頭緒，可以參考情景比你嘅每一句，然後嘗試作合理推斷/解釋。

仲未諗好elective讀E2定E4好

Pp係咪需要重複做做到唔會再錯為止

跟學校囉

Biodiversity同ecology讀到r撚晒頭

預自己最多得3

做既時候mark低錯左/答唔中既地方 得閒拎出黎睇下
pp做2-3次到

上年考有睇你post 真心學到野

哈哈咁就好
不過好彩有其他人幫手答下。

順便貼一貼上年Bio post我講嘅少少心得:

1.中point其實唔係靠運氣，而係講logic、step-by-step嘅推論。
做得多pp就會練到果種sense, i.e.唔係死背marking，而係真係明點解marking會係咁。
個人強烈唔建議做坊間mock/exercise。你要熟嘅係HKEAA嘅邏輯，其他exercise硬係出得有問題，大家只會做壞手勢, 所以做pp就可以。

2. 其實DSE Bio syllabus 無concept特別難，但難在考試要求你要有common sense、善用題目/情景比你嘅引導作答，好多時要求臨場反應。例如:
2012 Q4, 7, 8, 9
2013 Q6(diii), 7, 8, 10
2014 基本上條條都難
2015 Q2(b), 3(d), 4(c), 5(b), 7(b), 8(b)
2016 Q4(c), 5, 6(a), 8, 9
假如巴絲aim星，可以做下AL Paper 1B，全部實驗題(留意部分concept out-syl)，考common sense、推理。

17DSE E2得9分

Q&A section (所有Question均來自上年巴絲發問, 部分Question同Answer略經修改)

Q: 如果aim high 最重要係咩？is it be specific and logical?
A: 首先要小心審題，呢步都做唔到就幾多知識都冇用。真係要仔細審題，要清楚明白題目。然後要靈活變通，尤其面對陌生情景題，年年都會有，記得要視乎情景、善用情景資料作答。仲有心理質素要高，遇到唔識唔好亂。我果陣都有卡關嘅時候，但要好似一個機械人咁，將所有不安、恐慌排走，你腦袋應該只有你學過嘅概念、知識、邏輯，要以絕對嘅理性去盡努力解決問題。最後當然係長期嘅努力(練logic, specific, concept)。

Q: 求3，咩topic 全力溫/溫先？
A: 溫返中四五topic先，仲有做pastpaper mc清concept。

Q: 其實推論太詳細太多字係咪唔好? 有時一分都寫爆兩行。
A: 要按不同情況個別考慮。
一分都寫爆兩行-->有時諗唔到point或者唔知點分point我都會咁
推論太詳細太多字係咪唔好-->關鍵在於你寫嘅野係咪回應緊題目
多字但係irrelevant content = 無分
多字但係relevant content = 有分
字數多少唔係重點

Q: 想問下時間分配, Essay同問答題，同mc，時間分配上點先夠好？
A: 我認為將Essay同問答題割裂去講無乜意義。因為Essay根本就同問答題嘅作答思路一樣。 一個point一分，又唔洗寫intro/conclusion個啲框架，同樣要扣題，其實Essay同LQ無分別。
時間分配：
Paper 1A：within 35min
Paper 1B：within 1hr 45min
剩低時間check卷，唔識唔好糾纏太耐

Q: 淨睇題目點分要梅分間竹咁寫，定一段寫A一段寫B?
A: 簡單而言，如果A同B係存在一個邏輯關係，咁就唔可以割裂去寫。 例如2012 Essay，由於個significance (B)係因為difference (A)而產生，你分開一段寫A一段寫B就會忽略左之間嘅因果關係。 2016年Essay道理一樣。
Structure-Function又或者一般我地叫開structural adaptations，同埋問significance嘅題型通常都存在邏輯關係：你因為某一個structure (A)，所以先會有corresponding嘅function/significance(B)。你一段寫A一段寫B，又或者A同B錯配左都唔會有分，因為錯邏輯。

Q: e4係咪會加分
A: 唔一定會。4個electives按每一年出卷難度拉curve，同係咪E4冇關係。

Q: 請問市面上有無啲by-topic mc嘅練習? 逐份by-year pp咁分好用時間。
A: 上小卒申請ac之後download，十分方便。市面練習唔好浪費時間做，除非你已經做熟pp。

Q: 巴打覺得今年E4會出咩？
A: DSE唔係玩貼題，就算貼中相關topic佢都會比data你interpret，又比額外資料你考推理，問法又可以好多形式 所以貼中topic唔值得開心，亦無謂貼題。

我16年E2 得7分
最後5**

我E2 10分拉到16

我最後都係5**

留名
E1 E2 E4點取捨好？

sor未追post 依家追

al好難 又唔知邊d out syl

上小卒搵下by topic 英文既話唔難搵
有啲even out syl 睇下個flow都冇壞既

Paper 2好重要,上年paper 2 ecology做得唔好,搞到無左粒星
利申2017 bio 5

呢個post成堆人 bio5**

17dse 5** lm
見到上面有人問E1 E2 E4應該點樣揀

我個人覺得E1就一定會做嘅
因為human physiology其實唔係太難，你明白個mechanism就可以
不過係做pp嘅時候有少少要留意
喺某D topic(eg. Kidney)會考同埋dse嘅marking有少少分別
大家可以比較下差唔多嘅題目係兩個考試嘅答案有咩分別
淨係背ce marking會漏point

有關E2 E4
利申嗰陣時係讀E4
我覺得E4都係唔太難
最重要係每一年嘅平均分都高過E2

但我問過其他讀E2嘅大學同學
發現原來E2個分拉高咗

例如我哋兩個都係5**
佢E2 ~8/20 好似adjust咗做~14-15
我E4個分就無adjust到(都差唔多15,16分)

帶返個頭盔，上面嘅數字唔知有冇記錯，但總之E2肯定有adjust

加油呀大家！撐住！

做到好鬼辛苦 al d題目好多都唔係答返書d嘢

Copy from上年Bio討論區

嚟緊會講下2012-2016 DSE Essay嘅處理方法，我唔會仔細講背書野
我要重申一次，處理Essay同處理LQ嘅思維係一樣。要扣題、做足推理、唔洗寫introduction/conclusion。Essay同LQ唯一分別係Essay通常無情景，而LQ就要善用題目嘅情景。

2012
Mitosis and meiosis are important processes that ensure the continuity of life. Contrast the two processes and state the significance of their differences.

第一點你要諗嘅係contrast。由於冇"compare"呢個要求，換言之你只需要考慮meiosis同mitosis嘅不同之處就可以。寫兩者共通點係離題唔會有分。

然後你應該從乜野角度去睇meiosis同mitosis嘅不同之處呢? 題目叫你contrast個processes(過程)，於是你應該從mitosis同meiosis各自有乜events(事件)發生而當中某啲events存在difference呢個位做切入點。

雖然識得用events做切入點，但一時間係好難搵到difference。能力比較低嘅話我建議利用草稿紙先完整地寫低meiosis同mitosis個flow有乜events，再睇下有乜difference。Phases嘅名(e.g. anaphase, metaphase)唔洗識，但你要知每個phase發生乜野event。

Marking scheme喺"Differences"嗰到有兩格。第一格嘅兩個points都係將meiosis同mitosis嘅events並列比較，而第二格嘅一個point就要求你宏觀少少去睇，不過都係屬於Bio常識，而且亦係process上嘅difference，所以係扣題。

搵完differences之後，你要指出因為呢啲differences而產生嘅significance。如果你寫嘅significance唔係base on differences，係離題，因此significance係唔會有分。 而假如個difference同significance錯配左，例如Significance A係base on difference A，但你寫左base on difference B，推理錯，因此significance唔會有分。

仲有一個常犯錯誤係將meiosis同mitosis兩個processes分開論述而冇指出佢哋嘅不同之處。分開論述姐係你冇搵比較點，姐係冇做比較，姐係離題。

2013 Essay
Proteins serve as different functions in our body and their functional role is closely related to their conformation (shape). Describe how protein molecules can have different conformations and explain how the different conformations enable them to carry out different functions.

呢條題目比較難。首先你要意識到題目有兩部分：
- describe how protein molecules can have different conformations (shape)
- how the different conformations enable protein molecules to carry out different functions

答案表達方式因此應該分開兩個部分寫，而唔係好似2012Essay梅花間竹咁鋪排。

首先處理第一部分。必須承認，呢個部分係比較冷門，好似唔知答乜好。以下答法比marking多左啲野，但呢個思維係冇錯嘅，亦係正常人能夠掌握到。

你首先可以捉住different呢個字去諗。邏輯上，所有protein都係經過gene transcription同 translation，然後先form到。假如所有protein經歷一樣嘅processes，咁究竟係乜嘢嘅difference產生different嘅proteins呢? 推理到呢一點，你就要向上一步諗，識得從protein推去polypeptide chain，再推去amino acid，得出結論: Protein唔同係因為每一款protein都係由唔同組合嘅polypeptide chain 組成，而polypeptide chain組合唔同係因為amino acid組合唔同。推理到呢一點，你要繼續推理: 咁點解我哋會製造唔同嘅amino acids先？諗到呢度，你就要識得答返自己：因為different amino acids are encoded by different triplet code，然後繼續向上一步推理，triplet code 之所以唔同係因為triplet code 係由different combination of base/nucleotide 組成。所以答法係:
Different combinations of the four nucleotides will lead to the formation of different triplet codes.
Different triple codes will code for different amino acids.
Different combinations of amino acids will join together to form different polypeptide chains.
Different polypeptide chains will bind to form different proteins.
你順住呢個邏輯答，就已經拎到3分，姐係呢個部分嘅滿分。

之後處理第二部分，相對簡單，因為唔涉及推理。只需要逐課逐課諗下邊個位同protein有關就可以。

2014
Recently, some people have adopted a diet rich in lean meat in order to lose weight and build muscle. They may be able to achieve these aims but there are some health problems associated with this diet. Discuss the pros and cons of this controversial diet with regard to the nutritional needs of our body and protein metabolism.

呢條答案內容方面唔難理解，只要有扣題意識其實好易高分。首先分開兩個部分：
-好處
-壞處

好處方面，佢比左兩個hints(lose weight + build muscle)。你必須根據hints作答，如果唔係你都好難諗到其他好處。講好處之前，你要先指出究竟lean meat有何特別之處(low fat and carbohydrates)，從而推理出佢嘅好處(low energy intake)，然後繼續推論(if energy intake < energy expenditure, body use fat reserve)，因此lose weight。另外記得要扣緊build muscle呢個point (protein ingested broken down into amino acids-> form muscle fibres)

壞處方面，要扣緊nutritional needs同protein metabolism。就nutritional needs呢個部分而言，你只需寫出lean meat diet缺乏啲乜野營養(1分)，再舉出有乜嘢疾病因而差生(1分)就拎到呢part滿分。是旦一種營養缺乏同對應嘅疾病就可以，當然考試為求穩陣，寫多一種就最好。至於protein metabolism呢個部分，其實拎一兩分都唔難，只要有操卷都會識答excess amino acids will be deaminated by liver to form urea。較多人忽略嘅係urea will be excreted by the kidney。而因為以上兩句只係正常嘅生理現象，所以更難嘅係你要識得將以上兩句包裝成一個壞處。而個keyword亦只係common sense答案(i.e. heavy workload 1分)，然後再推論到functioning failure功能衰竭(1分)。

呢條好考扣題。大家要望清楚題目。

2015
Although both arteries and veins are blood vessels, they are very different in their structure. Discuss how their structural differences are related to the different ways of maintaining blood flow inside the blood vessels.

呢條題目有做CE pastpaper都會發現成日出，所以呢條Essay應該係歷屆最淺。首先題目有兩部分：
- structural differences
- different ways of maintaining blood flow inside the blood vessels

詳細答案十分簡單，唔會係度提，但有答題技巧要留意:

標準答法係一個structural difference(1分)，然後寫出對應嘅way of maintaining blood flow(1分)。千其唔好一段寫晒structural differences，一段寫晒ways of maintaining blood flow。咁樣係冇指出兩個部分之間嘅關係(how they are related)，即係離題。考「關係」嘅題型可參考：
2012 Q11
2013 Q2(b)、3(b)
2014 Q2(b)、4(b)
2015 Q2(b)、5(b)
2016 Q3(c)

另外一個必須要有嘅答題意識，就係要做比較。Difference 呢個字已經意味住你要指出兩者之間有不同，而唔係剩係指出其中一方嘅structure有咩特點，例如veins have valves while arteries does not，呢一個係「有同冇」嘅分別。又例如veins have a larger lumen than that of arteries，呢一個係「程度」嘅分別。如果你冇做到比較，例如剩係話veins have valves，即係冇做比較，即係離題。「比較類」題型可參考：
2012 Q3(a)、7(b)、8(a)、11
2013 Q6(c+ di)、8(b)
2014 Q6(b)、7(bi)、9(c)、10(a)
2015 Q2(c)、9(c)
2016 Q5(a + b)、6(aii)、9(bii + c)、11

2016
Gas exchange in organisms relies very much on diffusion. To be an effective organ for gas exchange, the leaves in plants and the lungs in human share some common principles in their structural adaptations. Discuss how their structures are adapted to fulfil these common principles. Despite these similarities, explain why the operation of the breathing system in human is more effective.

題目有兩部分：
- discuss how the structures in leaves and the lungs are adapted to fulfil some common principles (討論葉子和肺臟的構造如何適應以符合一些共通原理)
- explain why the operation of the breathing system in human is more effective (解釋為什麼人類的呼吸系統在操作上更有效率)

呢題其實都係考扣題，所以諗野思路同邏輯都要好。

第一部分問你structural adaptations有乜共通原理。某部分英文差嘅同學可能唔識common可以解作「共通」嘅意思，誤會左做「普遍」。不過即使唔識解common，題目之後補多句‘Despite these similarities’，呢個時候你都要醒目意識到「共通、相似」呢個意思。

答題思維有以下幾點：
1. 就第一部分而言，你絕對唔可以分開兩段，一段講leaves一段講lungs。題目要求你講共通，你就必須搵出兩者喺適應上嘅共通原理(1分)，然後具體啲講leaves同lungs分別有啲乜嘢structure達致上述嘅共通原理(1分)。分開論述，即係冇搵出共通點，即係離題。其實唔單止相同之處(similarities)，差異之處(differences)嘅做法亦都一樣，要兩個事物同一時間比較，可參考2012、2015Essay。

2.就第一部分而言，你如果講左樹葉同肺臟以外嘅器官，即係離題，communication會好低。第二部分邏輯上就不在此限，但根本上冇必要刻意講其他器官。

3. 就第一部分而言，如果leaves & lungs嘅structure同common principles配對錯左，即係邏輯錯，即係冇分，可參考2012、2015 Essay 。

4. 第二部分其實真係for叻人答，連基本concept都冇就可以放棄，冇答題技巧可言。

最緊要你見識到原來有咁既問法 開下眼界
做唔到唔緊要 但你睇返marking之後要明返個答法

明返個答法係明佢個logic？

冇錯 點樣用你學過既野推返個結果出黎

HKDSE Biology Syllabus (applicable to 2018 candidates)
English version

Chinese version

覺得自己十拿九穩嘅同學, 可以利用syllabus, 當佢係checklist check下自己有冇溫漏嘢

另外, 唔好忘記溫nature of science

正！

輕輕一推

2017 5**Lm
記得操AL，題目好多都好有質素，近dse問法，近dse marking，但每題比分會多d
如果你dse答得到AL要求既答案一定滿分

係咪咁多年都做哂？

做最近8-10年AL已經非常足夠啦，最緊要學識點樣推理

14年5*廢J

想問有無畢左業既可以賣bio教科書比我
我學校呀蛇用自家筆記教 所以我無買到啲書
我宜家發現好易溫漏野

有咩topic係AL有嘅
同埋係咪唔建議揀E3

DSE有嘅topic, AL都有
但AL有嘅topic, DSE未必有

做AL果陣會有兩種outsyl情況。
第一種情況係, 嗰concept其實DSE syllabus要學, 不過AL會用out of DSE syllabus嘅字眼。所以你要務求明白概念, 陌生字眼就可以忽略。
第二種情況係, 嗰concept其實DSE syllabus唔洗識, 咁就可以完全忽略。
當然如果有專人揀題目比你做就最好。

E3唔清楚

例如2010 AL Paper 1A Q6(a)

字眼"myogenic"係唔洗識, 但myogenic背後嘅含意(即係pacemaker果句)就要識。

你中文定英文？幾時要？

英
就你時間口廿

是撚柒鳩但啦屌

英文無，幫u唔到

有無人係無補咩名師 剩係跟日校同操pp
見身邊朋友同學都有補 好不安

唔好補習 哂錢 bio做多dpastpaper仲好
利伸已上岸

有做開pastpaper 但係做親AL都有困難
一係就唔知有無out c
一係就AL字眼同DSE唔同 唔係好識捉摸

我都無補Bio
有時補習 啲老師會塞好多無必要學既野 去令學生覺得自己能力不足
我果時好似無做AL 就咁CE+恐龍書+超熟書既內容 已經5*

預幾多時問做essay

其實AL操完無咩用 個陣除咗學校啊sir迫之外 都無掂過AL 最主要操熟係ce同dse 理解哂成個flow 仲有你學校sba 做得好 咁點都最少有4 16bio 5**

手頭上有full set herman yeung core math notes
另有大量中文同chem ge 補習notes
有興趣請telegram @Constantine1453 或ig dm dsenotesclearing

sba做得好差 得80%
係咪好難5**

睇你份卷做成點嘅姐，努力啲實得嫁喎

雙數年係咪特別難
14同16感覺上難過15同17

5底，想追*
想問下你哋pp操過幾多次

唔關做幾次事 最緊要要做完每份都有得着or一啲你從mistakes 中明白嘅野 be it 答題方向or 背後點諗個ans

做左次CE AL by topic 30年好後悔
決定做翻CE by year 一次先得

我知，但係做pp冇一個好quantitative嘅目標個人會好虛

我做完CE之後就走咗去操chem+phy 掂過少少al，反而係未掂dse
做完CE個feel係好咗嘅，不過我驚操多次我唔夠時間
同埋三科入面我最弱係bio，諗緊啲時間投資喺phy chem定bio好 主科我LS又唔多掂，好彩ies救咗我一命
求高人指點

我想入嗰科係計b6

唔同科目嘅溫書時間分配最好自己諗，因為冇人比你更清楚自己依家每科實力去到邊，同埋同你理想grade差幾遠。

想公開試Overall成功，真係要具備分析能力，例如清楚自己科目長短處、邊個topic唔熟、目標grade係乜，從而制定溫書時間表、應該做啲乜嘢Paper等等。

三寶囉 邊個估唔到呀

係dental 不過physio都擺band a

唔該曬巴打 依段時間真係好迷茫，覺得自己嘥咗好多時間喺啲無關痛癢嘅科度

唔洗客氣
我果陣因為aim神科，除咗中文諗住科科都起碼有星，所以當時反而冇所謂迷茫，決定一於全部谷盡佢

推一推

答案：C
想問C點解錯 我記得cell membrane除左有carrier protein, channel protein之外仲有啲好大舊既protein

Protein 點會prevent the entry of some substances
得phospholipid會咋嘛

其實options A,B,D都係factual information, 有溫書、做Paper就識，但要解option C點解錯其實有少少困難。

試過有個本身幾叻嘅學生認為option C其實係correct，佢咁樣反駁：只有specific substances先能夠fit嗰shape of transport protein，同埋 the size of the substance cannot be too big so that the transport protein can carry the substance across cell membrane。既然係咁，protein in this sense都係barrier，能夠阻隔size太大或者shape唔compatible嘅substance。

唔知大家點睇

唔係main function

照個學生咁講
佢隻手都係barrier of 某d 大舊野啦

好明顯就係一個misconception
佢既features =/= function

Bio真係好煩

讀緊bio year 4
想講句如果唔係好有興趣
考完dse唔好入黎

同意巴打講法
最緊要係明白邊個confer permeability barrier to cell membrane 啫

2015 5** 留名

紅巴最近點

CE卷岩幾多到？

覺得dse phy易過bio

每份做一次
再Mark低唔識既定期睇

巴打邊間？

Year3 垃圾留名如果識就幫手解答 不過有阿肥medic巴打喺到 我都係收皮先

睇返DSE真係好耐之前既野
唔經唔覺 大學都就畢業了…

留名學野
啲Basic science都唔係太記得

讀緊咩？記得你好似想trans？

買Aristo chem textbooks 自習

即使係for打底，我都係建議直接睇大學textbook。因為中學bio太過simplified，根本兩回事。

出題方法千變萬化，好難捉摸得曬，倒不如老老實實睇多幾次課本清concept好過

想請教下 04年一題genetics點解答案係d唔係c既

其實嗰邏輯好簡單：identical twins 固然血型相同，但即使二人係non-identical twins, 甚至完全唔係twins，而係普通兄弟，佢哋血型依然可以相同。引申出嚟嘅含義就係只要大家都係同一個老豆老母生，same phenotype證明唔到佢係或者唔係identical twins。

而Option D，phenotype是不同的，而該phenotype不同係完全因為genetic factor，意味著二人唔可能係來自同一個zygote，所以disprove咗二人係identical twins。

所以disprove係identical twins其實好簡單，但證明係identical twins就難好多，只能驗DNA。

加油

要5**

唔識sor

DSE 唔洗識，利申2016 5**

我2017 5**，建議先背熟曬書先至操past paper，如果連書入面呢D基本野都未背曬，你做幾多份past paper都無用。如果你真係清曬所有concept，背好曬，我咁講你完全唔做past paper都一定有5 or above

佢undergrad嚟

e4係咪溫熟哂幾個technique既做法就ok？我覺得呢個topic好無從入手

識technique做法、背steps只係基本嘢，好多時題目會比啲information或者data你，然後要你做分析。所以平時要多啲諗嘢，要真係明啲原理。

巴打想問依個?

Q32 ans B not D
我發現做mc唔可以跟書
要自己諗 而且通常少啲option既先係答案
其實係咪咁？

Fruits protect seeds呢句冇錯，書係啱嘅。CE 2011 MC Q57亦印證咗呢句冇錯。
而2016果條之所以錯係因為畫蛇添足。
先用個例子：螞蟻同大象同時跌落地下，邊個會傷啲？而Seed本身咁輕，跌落嚟又會唔會有事呢？

呢條其實又係啲介乎學過與冇學過之間嘅題目，要用常識下判斷。錯一兩條呢啲，影響不大，5**唔洗滿分。

Bio major final year 留名幫手

唔該哂巴打你先 呢排好少上連登

Q21 ans B not A
咁幾時先有cell enlargement？

大學course我印象中冇特別提及cell enlargement，何況中學。
不過呢條做就一定做到，same magnification呢句已經比咗好大hints排除option 2

唔係好明 分裂完唔係會有水入返去？
同埋植入果題好似out syl ?

「有冇水入去細胞」呢個問題並不相關，因為你考慮option 2 (cell enlargement)呢個字眼嘅時候，只需要根據圖片比較前一個stage同後一個stage嘅cell size，而你明顯見到啲細胞係越來越細。反而option 3就唔係肉眼觀察得到，難度再高啲，不過好彩唔識都揀到答案，所以答對率都超過五成。

至於Q23, 我個人覺得outsyl，亦覺得我當年唔會識答案背後嗰原因，但都會揀到答案。一個好直觀嘅諗法係：如果前一個stage都係ready for implantation， 咁後一個stage只會更加適合implantation，唔會反而唔適合。所以我一定揀最尾嗰stage。不過呢條錯咗冇乜所謂啦。
而

書講implantation 個part有Q23 stage IV個張圖

Sor好似冇答到到底事實上有冇水入
坦白講我都唔知

明白你意思 佢都講明根據張相 咁應該係冇大到
就算真係有水入都唔係係張相推斷到
唔緊要 純粹討論下

addoil

每年E4加分有無公佈加幾多
同埋係fixed左全部一齊加certain marks
定按比例加？ 例如拎12分既加多啲 拎2分加少啲

冇話E4就一定加分。
我個人覺得嗰加分原則係：如果你Paper 1考得好，佢就會將你Paper 2相對於Paper 1 而言考得差嘅elective加分。
因為我observe到其實某啲年份係所有electives都有人加分，但會因個別考生情況而加唔同分，甚至乎考同一個elective但有人加分有人減分有人不變。

總之係一個複雜嘅問題，唔洗理會太多。概念上分數調整就只不過係用嚟counteract返原本存在嘅一啲不公平因素。所以唔會話加分就著數咗，而係公平咗。

想計下咩grade姐

準備2本筆記 一本係記得書本內容重點 一本係做paper既答題，審題重點 協之夢就係溫呢2本

5*

整ed

得閒又推推先

整緊 好曬時間 一課要2.5hr

想問書既STSE connection係咩黎
洗唔洗識

兩種病都out左syl
以前ce有

E1E4係最好既配搭 E2就唔使背書入邊既野，因為背完都冇用

利申：Bio 5*

我覺得STSE屬於啲睇完就會有個概念嘅嘢嚟，因為通常都係將常識、課本知識、少少額外資料結合起來。的確係唔需要識，如果你冇興趣，STSE可以不理，唔會阻你扲5**。

做呀sir比既by topic pp有好多題tooth decay麻

係囉，就算要記都唔係特別難記。我自己當係common sense

如果題目2分你得1分
漏左acid dissolve enamel

嚟緊會分享吓一啲多人錯嘅pastpaper題目

啱啱睇番上年嗰Bio post，試後討論入面最大爭議嘅係MC Q4，所以值得留意Q4

啲人唔揀c揀咩？

啲人爭論D錯，因為唔一定係human

(outsyl)

簡單嚟講...
1,3-BPG can be converted into 2,3-BPG, which promotes the release of oxygen from hemoglobin.
When blood oxygen level is low, the body will produce more 1,3-BPG, which will be converted into 2,3-BPG so as to release more oxygen from hemoglobin to ensure sufficient oxygen supply to body cells.
Therefore, a high 1,3-BPG level (as well as a higher 2,3-BPG level) indicates a low blood oxygen level.

利申：wiki

[url]2014 DSE MC Q14,15,28,32,33

[/url]

想問下應該操ce嚟講by year定by topic
利申做左好幾年by year
唔該大家

其實一向都係做完by-topic再做by-year最理想，而且係做兩三次
不過依家冇乜時間剩就可以做2000-2011by-topic, 再加幾年by-year

死背bio係咪冇可能突破５*?

睇唔出 bio係最多人讀既科
比其他科少啲人討論

拎是旦一年DSE卷嚟做，就知道答案啦

睇你背咩
背marking都叫幾有用
同埋要明個flow，「死」背都無咩運行

例如Bio好多時都鍾意用x大於y去解釋某個現象

例如：
減肥：energy consumption > energy intake
草本植物枯萎：water loss> water absorbed

考左兩年都係得5* ， 自問自己溫書唔似神科巴打咁用心考證logic

如果5**到應該入左A1

係咪衰係essay呀

一啲涉及陌生情景嘅題目
AL 2008 Paper 1 Q7

AL 2009 Paper 1 Q5 (讀chem會有少少著數)

AL 2010 Paper 1 Q

因為aquaporin residue有strong positive charge 所以會reject positively charged 嘅molecules
所以H3O+ 依啲咁嘅proton 會入唔到
樓主可以睇下依篇journal

不過依到唔係dse討論區咩

What is the importance of the changes in their cardiac output with increasing exercise intensity

呢題點答

“their”姐係指邊個? 有冇題目background? 冇上文下理怕答錯
題目幾多分？

一定係補Andy tse

To provide more blood flow
And hence more oxygen and nutrients to skeletal muscles
For respiration for more energy release for more contraction

只係兩個人做運動之後增加cardiac output，唔重要

有啲細節重要，例如題目背景有冇寫明cardiac output increase，如果冇，姐係你自己interpret，咁係值一分。你冇寫cardiac output increase就會好似杯酒巴咁冇一分。

至於呢條答案，其實可以參考Practice Paper同2015 DSE，根本考過晒

想問答細菌屬於什麼界別，你地會答原核生物界定真/古細菌界？ 我見Marking 係寫原核生物界，但原核生物界 是六界？

Arg-195 依個位帶有strong positive charge
加油呀巴打 Biochem 多野背到痴線

前幾年個classification system同宜家唔同

以前仲係用五界系統嗰陣就會將細菌分類成原核生物界

但依家DSE會教三域六界系統，即係將細菌再細分為古細菌域同真細菌域 (三域系統) 以及 古細菌界同真細菌界 (六界系統)

話你聽得又點 唔得又點
快啲溫好過
希望在明天

bio要有*, paper 2大概要幾多分

可以好variable, 因為相對paper 1而言佔得唔多分。Roughly起碼24分囉，不過就咁講paper 2冇乜意思

我paper 2好飄忽，一時好高，一時又可以麻麻，paper 1就穩定啲
好淆個paper 2
唔該曬巴打先

穩4每份卷大約要幾分
paper2我讀E1E4

cut-off就有晒, 數就自己計同爬下小卒網睇分紙

aim 3
transcription translation都唔明同唔熟
同埋啲respiration都cycle都唔得
可否放棄呢兩個topic

溫埋translation transcription 啦

你係咪剩係會棄呢兩個topic先？ 好多時啲人話棄某啲topic，但其實其他topic都係半放棄或者都好多唔熟，所以如果再棄就根本gg
如果你其他topic都肯讀(唔洗叻)，棄你講嗰啲topic都應該有3

有無邊d 繪圖必記 同繪圖上要小心地方

仲想請問邊個pathway 先岩
大腦產生神經脈衝 - > 脊髓中間神經元 - > 運動神經元 - > 肌肉
大腦產生神經脈衝 - > 運動神經元 - > 肌肉

好多嫁喎，fluid mosaic model, lens diagram, reflex arc, 唔同嘅experimental set ups, evolutionary tree, 唔同嘅cross-sections...，真係要靠自己做past paper了解要小心嘅地方。

仲有想問Plot diagram, 其實是不是用Straight line 連points 就得？ 有無話什麼時候用Curve 連points? 我見好多時Marking scheme 好多時都用Straight line 連points 但明明個d 係gradually change

非常感激

佢比data你plot graph, 你用straight line連埋啲點就可以。
Curve通常係冇比data嘅情況下要你sketch, 可參考2012 LQ 5(b) 同 Practice paper LQ 4(b)

上面先啱
順帶一提，中間神經元有兩類：
一類係連接運動神經元同感覺神經元，可參考退縮反射(withdrawal reflex)嘅pathway。
另一類係連接感覺/運動神經元同大腦。

啱啱死記左photosynthesis個啲cycle啦
咁都係記埋respiration啦 死記都ok嘅
其他都有溫啊 啲structure嘢都熟嘅

其實bio 中文讀係味好d?

呢個真係睇人。英文差讀bio係會輸蝕啲，因為一啲3-5分長題目都要求一定表達能力，但
話唔定其實用中文表達更加衰。另外我個人覺得用中文去記啲專有名詞特別困難，而且上到大學讀related科轉做英文一開頭會難適應

即是無可能大腦直接連接運動神經元？
我見Joint-us solution 寫到一舊舊

邊個位咁寫？

有一年會考MC題解，忘了那題，但大約係 大腦 - > 運動神經元 - > 小腿肌肉

唔洗咩？略略都要記下掛

可以睇syllabus, photosynthesis都係

HKDSE Biology Syllabus (applicable to 2018 candidates)
English version

Chinese version

中文term寫錯一隻字就GG
英文term串錯字最多比人扣少少分

Broken line graph只係用嚟show trend
Smooth line Curve係可以用嚟extrapolate data
例如osmosis question俾個percentage change of mass 你plot against concentration
要由個curve到揾返個concentration of potato
如果plot左 broken line graph 成個圖加揾出嚟個concentration 0分

Chemical structure out c ar
Only remember 6C compound 3C compound同個名eg pyruvate

Name label題目先會扣
中英都係
只係如果中文你寫錯字 而你寫錯個詞語又真係有第二個意思先會扣

原來係咁

其實短時間温曬係咪温marking 係最好？

2017拎5廢jer留名

讀左十幾年 望番轉頭 都唔知點答好

利申：私院醫務化驗師

2017 bio 2

係呀，尤其是3-4分嗰啲，要讀得明marking嗰flow

好正常，中學bio都係講點樣答題居多。
我都冇補bio好耐，部分factual嘢我都要睇返書先記得

但如果我用左 smooth line curve plot 返來show trend , 是不是會扣分？

不會
去考評局開會佢都話叫學生plot best fit smooth curve係永遠冇死

感激感激

E2咁難點先可以攞一半分
好驚會俾E2拉低成個分：（

讀e4幫到你

冇學過依課 係咪真係得

2017dse
睇到呢個post令我諗返起厹巴
唔多唔少佢令我明白到背誦係bio入面只係好好好基本嘅事
更重要係個種嚴謹嘅推理 bio根本唔係考緊背嘢 反而係利用一兩個concept作為線索去引導我地推返個因果or當中關係出嚟
嗰個logic嘅需求令我覺得bio係三科理科入面係最難精

不過講咁多都冇用 察覺得太遲

大遲追E4唔得啦
Raw score低分唔代表啲咩，可以經過調整之後adjusted score高分咗(好多)。

厹巴上年真係chur起成個po
佢個種讀法，係拎5**最基本嘅讀法，背誦同理解兼備，理解行先。

做晒pp之後做咩好

留名 12 bio 5** 表示咩都唔記得晒

溫返啲mistakes

上年有考protein synthesis 要mention transcription同translation經過

詳細步驟係唔使考

想問計顯微鏡下的細胞真實面積/轉換 用不用考？ 我見CE無出過，但AL 有

我個人覺得機會好低，唔敢講唔出
識咗冇壞嘅，又唔難

書同維基都係話卵巢係製造卵子嘅地方
但係有啲人就話卵巢唔會生產卵子只係卵子發育嘅地方 請問到底邊個講法先正確？

卵巢係生產卵子同埋卵子發育嘅地方。
只不過有時如果想更加specific，可以話卵巢入面嘅卵泡係生產卵子同卵子發育嘅地方，但就咁用「卵巢」呢個broad term唔係錯。

我估啲人嘅意思係：卵子其實由BB女未出世嗰陣已經form咗，數目已經係fixed，而唔係嗰女性一路長大就一路喺卵巢製造新嘅卵子。

有冇人可以解釋下第33條mc

諗左勁撚耐 第5個步驟唔係閃電咩 但佢都唔涉及細菌活動wo 但marking 係C (4)

5唔係固氮咩

Textbook寫土壤既空氣
其實大氣空氣都正確 做得多Ce既Mc就會知

Textbook寫既野唔洗太在意

Human biology以外嘅嘢真係唔太記得 Nitrogen cycle已經零印象，要揭返書

作為一個離開左公開試bio 10年都有的人，應該點準備dse bio?
大學讀相關科目的

2017個po 好熱鬧 今年好似冇乜人討論

大概記憶：
Lighting
-> break N N triple bond
-> N free radials
-> possible pathways: NOx (NO2- or NO3-)

So, bacteria is possibly involved in the conversion of NO2- to NO3-

While C:
Nitrates incorporation into protein

佢呢題純粹陰你：由N2 -> protein 有多於一條pathway

而當中pathway有機會涉及bacteria

So, not the best option as compared to “C”

屌你老味讀E3係唔係唔撚使攞5**
我compulsory cutoff 年年都係貼住5**條界
仲有呢一刻溫唒書操哂CE DSE應該再做咩? ALEVEL好似做落冇乜得著

E1+E4

E3唔算話難嘅，但冇乜讀所以拉curve 唔高囉
講到底都係 E1 E4 最抵屌

自膠 應該係E2 同 E3

DSE 出過喎

生產係出世已經生產完成
只係每個月有一粒成熟釋放出嚟
位置都係ovary

E4 Biotech其實係最易又最易執分
但假如你學校冇親手俾你做過cloning都係最好唔好做
因為會有好多misconception
仲有市面上好多老師本身就自己都未清concept
我睇幾個堂都係亂up錯concept

只睇past paper marking已夠
我就係咁考返個5**

考試邏輯嚟
因為固氮係可以由根瘤或泥土嘅nitrogen fixing bacteria做
所以只有4嘅吸出同化完全不需要細菌參與

15 5** lm

原來我都錯左

我用lighting 個approach 解算唔算錯？

1同2都要nitrifying bacteria將NH4+ cpd變nitrates
5係nitrogen fixing bacteria將N2變proteins
但係4入面啲植物可以自己吸收nitrates所以唔洗bacteria
咁樣解啱唔啱

邊條

都無計數

厹巴好耐冇見 仲以為你會唔出現

Halo
其實我睇番dse咁多科問題，我其實有d想嘔

好多phy chem當時寫係問題簿既問題我都忘掉7788
Dse bio一樣

所以樓上個題我都唔肯定，我第一眼唔記得N-fixing bacteria lol

算啦，唔記得真係好正常 我今日考完試，已經即刻唔記得晒啲嘢
同埋有時我反而係提醒自己要move on，話比自己知，如果剩係記得呢堆皮毛知識，然後拎中學啲星打飛機，咁係冇乜意思

多口問句 讀成點 辛唔辛苦？

e4的marking 究竟點捉 marking scheme 入面d marking 好鬼長，長到唔知邊d係有用邊d冇

我想問 NOS可以點算
定係放棄佢算？

Yes
好直接嘅題目

完全唔關lighting事
Habor process out c 所以根本唔使識light fix nitrogen咁濟

麻麻 有disc

不過最麻煩要整理筆記，遲遲完sem前搞好撚痛苦

所以我呢個sem開始盡量唔拖到最後先打筆記

Thanks DNA bro

睇黎我記無用out c , 唔記in c

都係唔答問題費時害人

自家製筆記整完之後會好有滿足感
加油，共勉，有排捱

有冇例子，邊年邊題
有啲要問返有去改卷啲人

你係邊度有問題
唔識quote background?

暫時做左pp-14 基本上e4 d marking都好複雜
真係唔知到時要點答

例如pp 4aii 問somatic gene therapy，答案要扣好多嘢

我讀書嗰陣啊sir要我哋背以下呢句
"The normal gene is inserted into the target somatic cells to compensate for the malfunctioning gene."其實都係大同小異
呢句已經非常精簡又中point。
“correct genetic disorder”同括號嗰句應該唔洗

係

可以練點落吓keyword嘅，例如inquiry, observation, imagination, creativity, experiment等等。值一兩分嘅NOS elaboration，睇返往年marking點寫就OK啦，唔洗投資太多時間

做carbon cycle點分幾時用decomposition﹐幾時用respiration
有條12年的MC﹐human → CO2 in atmosphere﹐同plant → CO2 in atmosphere
我點揀answer?

佢成條題目係點樣

答案係C？

你係咪睇錯左humus ?

Respiration 係cell 分解organic nutrient嘅一個過程， 從而釋放能量比cell，過程中亦都有放CO2
Decomposition 講緊係由organic matter 轉成inorganic matter 嘅一個過程，可以包括生物分解同自然分解
所以兩者主要分別在於佢係點樣釋放CO2
由於humus 唔係生物，所以嚴格上佢轉去CO2係decomposition, 做唔到由respiration 釋放CO2

好似係

嘩屌，我眼殘
對住mon做真係好易出事
頭先有條mRNA又咁，睇錯字而錯

我想問photosynthetic bacteria有冇chloroplast?

eubacteria冇bounded organelle所以冇chloroplast 所以答案係C 係咪咁解

即係photosynthetic bacteria有photosynthetic pigment但係冇chloroplast裝住？
我有冇get錯

冇錯 應該係咁

唔該曬

Chloroplast - a double-membrane bounded organelle

Chlorophyll - a photosynthetic pigment

Bacteria 有chlorophyll 但無chloroplast

In fact, 根據演化史，Cyanobacteria 係植物中既chlorophyll 既前身

Chloroplast 既前身*

我就係諗緊cyanobacteria
唔該曬絲打

因為我都睇錯human之後錯左

有一條仲on9, 問starch+enzyme實驗, 點知係問你個實驗"一開始"個結果

bio mc真係好陰濕

想請問減數分裂(I) 同源染色體分離，形成兩個子細胞時，個兩個算不算叫單倍體? 定之後再姐妹染色體分離的子細胞先叫單倍體？

果兩個細胞都係雙倍體來
分成4個先叫單倍體

屌 點解答案係A 唔係B
明明narrow 唒2支tube 都會令到D水郁得快D架喎
求教

老老實實呢D圖點分佢係咩Phase
幅幅都一鳩樣

因為x先有刻度比人量
如果narrower, 咁水珠就會郁長d, 即係準確d
呢條算係幾難
你當情況係, 如果你有個普通量筒, 一支係narrow d, 你就易d睇到你d solution裝到幾多ml 呢條應該唔少人做錯

有無題目比人睇下佢問乜

同埋y narrow左x既水泡係唔會行得快d的....

情況大約應該係咁 (好似係)
2. chromosomes仲未thicken+shorten, 應該係interphase
4. 開始有condensation of chromosome, 所以係prophase
1,3 dna seperate果下就一定叫anaphase
最好有題目比我睇下問乜

但Rate = Distance / Time
如果2支同時narrow, 每郁1cm嘅時間就短咗
咁樣唔係同時每個measured rate大咗 error咪自然細咗囉

巴打幾撚好眼力
2同4點分 我睇極都唔知有咩分別

x既氣泡郁幾多只會受右面蒸發左幾多水而決定, 以及x既圓周率
當你將y加粗, 如果個transpiration rate係一樣, x都只會郁同你無加粗一樣咁多 (好似係)

係喎屌 誤會咗添
Thanks

第一次後係已經叫單倍體

我都咁認為...
即是第一次分裂 = > 2個單倍體 , 第二次分裂 = > 4個單倍體?

岩呀 無錯

Meiosis I
Meiosis I segregates homologous chromosomes, which are joined as tetrads (2n, 4c), producing two haploid cells (n chromosomes, 23 in humans) which each contain chromatid pairs (1n, 2c).

以上轉自維基百科, 不過你答2個單倍體都應該係岩既
因為n+n=2n

你問呢個問題應該係未分清楚到何謂一條染色體
染色體數量係計算着絲粒數量
所以第一次分離後只餘二十三條染色體
係身體細胞染色體一半
所以已經係單倍體

自膠, 原來我錯左

我估香港仍然九成老師教錯ploidy 2n n 嘅concept

其實sister chromatid 係咪即係已經係duplicated左既dna
正常細胞既chromosome只係得一條長型既野
分裂果時double左先變左"X"樣

我岩岩睇返d圖先知自己錯
原來第一下已經扯開sister chromatids, 如果就咁睇樣真係睇唔出

又好似唔係wo, 明天返office再研究一下

Yes
單支Chromosome 其實係永遠唔會係細胞正常見到嘅狀態
因為一定係dna replicated先會再有chromatid condensation 先會見到thread like structure
一直講嘅chromosome係個structure嘅統稱

都係錯
第一下只有扯開homologous pair

我上年都錯concept，因為我讀書果陣睇到以前有年pastpaper，某個cell，考評局話佢chromosome number可以係4N, 於是我就索性將N視為ploidy，但其實應該冇4N?

Tetraploidy =\= 4n
只有2n 同 n

咁佢咁寫係咪姐係有問題, 又4N, 又2N

認同 仲想問Down Syndrome 問題，應該係Meiosis Stage II 呢姐妹染色體未能分離所致?而非Meiosis Stage I 呢同源染色體分離所致？

另外，若是Meiosis Stage II 呢姐妹染色體未能分離所致。但我見圖，其中一個子細胞係有2條染色體，即是未能分離 = 不平均分配染色體至子細胞？但着絲粒分離係有做到呢？

另外，仲想問E1 滲透調節問題

如果飲濃鹽水，腎小球濾液水勢跌左（低於體細胞），水由體細胞淨移動至腎小球濾液，咁排尿應該會係稀釋定濃?

另外，係呢個情況下，是不是不須要諗ADH? 因為呢個情況，blood 呢water potential 跌，ADH上升 ，咁味會有COUNTER EFFECT... 令尿呢水量減少，咁味排不到D鹽?

完全錯

排出尿液應該係體積多同稀釋
呢個情況係令ADH 䆁出少咗 集尿管透性減低 少咗水重吸引
有錯請指正

又係呢個由會考開始嘅經典問題
ADH會多左
但因為secretion of salt filtrate concentration低
所以reabsorption of water by osmosis decreases
因此會urine volume increases

Nondisjunction during mitosis leads to one daughter receiving both sister chromatids of the affected chromosome while the other gets none.

想再請問，即是當中一個子細胞會有2條已分離的姐妹染色單體？

但因為secretion of salt filtrate concentration低 < - 想請問呢個Step是因為從somatic cell 淨移動水 所致？

補圖 睇下巴打揀邊個答案

BTW 想問下點分resistance to blood flow, blood pressure, 同blood velocity
次次答親題目要解釋就會亂撚哂

有4n架喎
大部分植物都有polyploidy ，亦有過程可以令到cell由2n變成4n (例如Endoreduplication)
所以佢個答案未必錯

不過DSE out syl 所以淨係識2n 同 n 就得
ploidy 係形容細胞有幾多set chromosome,而唔係chromosome 有幾多條

如果只係得佢一條chromosome 就算有replication 都當係haploid

如果條chromosome有拍拖 (homologous chromosome) 既話 就算有replication 都係diploid架
以上polyploidy 係講緊有多過兩set chromosome既現象

大家千祈唔好搞錯Ploidy既概念呀

你就係犯緊最多人有嘅misconception
2n number意思係somatic cell chromosome number
n係gamete cell chromosome number
所以一個Tetraploid 每set有6條chromosome 嘅生物寫法會係n=12, x=6, 2n = 4x = 24

Tubular secretion 會將excess sodium chloride actively move into collecting duct

B?

Yes
即係多左條
不過出錯過程可以係meiosis I

Blood resistance depends on lumen size
Blood pressure will be decreased by blood flowing under blood resistance
Blood velocity is affected by total cross sectional area of blood vessel and blood pressure

仲想請問 Artery 是不是要用另一個logic 諗？Artery 個Lumen size 細，按道理blood resistance 高，但最後係high blood pressure 係因為it is directly bumped by the heart?

high blood pressure = the pressure is generated by hearthpump
至於blood resistance, 其實artery同vein都有所以血壓會不停下降
真係要計可以用公式再同下圖比較

Yes
Blood resistance係會令blood pressure 一路降低
但本身blood pressure幾大係取決於pumping force, lumen size, blood volume等factors

終於搵到張圖易d解釋咩係單倍體同雙倍體

感激。我見DSE Past Paper 同 恐龍書講diabetes,濃鹽水，都係止於Step 1 (腎小球濾液水勢跌左，水由體細胞淨移動至腎小球濾液），至於Step 2 (ADH上升）就無點提過。DSE是不是不用答到Step 2 ?

仲想問electron transport chain on mitochondria and chloroplast 算不算 membrane proteins 來?

有問題好快d拎出黎
長期mon住呢個post直到考試完結

開始多問題睇 正

今年respiration係大熱

點做 真心無從入手

respiration 嚟嚟去去都係問嗰D

主要係2同4用撚埋個屎眼睇都分唔清

Btw有冇巴打貼下Essay出咩 最撚淆Essay
次次都有D point係書唔會有

好似係b

屌那星 背咗幅圖算鳩數
次次答案大包圍就實冇死

係B呀 但係巴打係點判斷2同4嘅分別

bio要高分最好不要貼題
有任何唔明直接拎上黎連登問

留意下上面我post果張教科書圖
同條問題2,4係一樣

唔知大家學校有無派課程評估指引果份野
最好照住果份黎溫睇下自己有咩唔明

冇
學校miss直情連啲test都改唔切直接last day派marking俾我地自己對

遲啲睇下出唔出到啲medical-related又啱DSE雞做嘅題目 因為我依家剩係識medicine果邊啲嘢。有錯請指教

建議對下呢份野睇下自己有邊part唔識

suggest one application of enzymes in medical use. (2 marks)

睇問題要求做人

Electron transport chain係指成個步驟嘅名
同Krebs cycle同一個性質
只能話electron transport chain involves membrane proteins

原圖我睇過所以記得1係interphase
其他全部係during cell division
而呢題係考你有冇留意in one cell
所有細胞未完成cytokinesis 就算chromosomes分得幾遠都係屬於同一粒cell入面

2係interphase*
你scan上嚟個幅我都分唔到

Ploidy 唔係 chromosome number 喎
係講緊你有幾set chromosome
1 set 就haploid (n)
2 set 就diploid (2n)
3 set 就 triploid (3n)
如此類推
所以都可以用n代表1 set chromosome
Dse 都係跟依個definition，重點在於有幾多set chromosome

至於x 代表一set chromosome , 但重點在於計chromosome number，而唔係number of set
所以用4x代表tetraploid都算啱嘅
Somatic 同gametic chromosome number 只係一個相對概念，只可話你知個生物life cycle 嗰陣個somatic cell 同gametic cell 嘅chromosome number，根本代表唔到ploidy

我買果本書(mastering biology)好似無講cytokensis.

溫書要全面d
好似mitosis同meiosis個comparasion已經考過
下次出可能就係考有咩重要性同埋個cell cycle

操左30年CE AL by topic
2012-2017 DSE
Aim7

有咩要注意

早d訓 考果陣要夠精神 30年真係太撚多

我以前考親試都會訓唔著...結果係成晚無訓聽日走去考

我想問點解chromosome loosely packed就大機會係做緊transcription

因為本身dna 係"橋"埋一齊，而係transcription 嘅時候dna會變返兩條打直，然後再分開，等dna polymerase 發揮作用。所以就loosely packed ...
利申唔識

溫返啲mistakes
分配好時間，確保唔會只顧bio而失其他科

Re-post

HKDSE Biology Syllabus (applicable to 2018 candidates)
English version

Chinese version

覺得自己十拿九穩嘅同學, 可以利用syllabus, 當佢係checklist check下自己有冇溫漏嘢

Re-post

Ploidy係指有幾多set
但係2n呢一個symbol嘅意思係number of chromosome in somatic cell而唔係等如diploid
2n嘅用法係講2n=xxx
而唔係講xxx係2n係3n 呢個係錯誤嘅用法

dna polymerase唔係PCR入面用？

Transcription 係用RNA polymerase...
DNA replication 先係用DNA polymerase
而PCR就係拎左有隻耐熱嘅細菌DNA polymerase嚟in vitro咁做

其實只係個英文符號一樣 ，但definition 唔同啫
我先認衰 用咗細楷表示 正確應該係用大楷(N)表示ploidy
但ploidy 的確可以用N表示
所以答案所指嘅4N係合理

連登bio仔除左cell division無其他野唔明?

有

拎哂出黎等連登仔幫你

n根本就唔係咁既definition
c / x 先係代表number of sets
正如以下個例子
Variation in euploidy for organisms with x=11
Ploidy Nr of chromosomes Somatic Gametic
Diploid 2x=22 2n=22 n=11
Tetraploid 4x=44 2n=44 n=22
Hexaploid 6x=66 2n=66 n=33
Octoploid 8x=88 2n=88 n=44

不過係因為好多人都用錯先會已經冇乜人執著

就好似gene既definition到宜家大學教科書都仲係寫a segment of DNA code for a polypeptide chain / protein
完全忽略左miRNA, lncDNA, siRNA等等既definition

想問
no bacteria can survive in the stomach where is acidic
bacteria are killed by the acid secreted by the stomach
上面嗰句係我自己寫，下面係marking scheme，我自己寫嗰句得唔得

不如夾份買啲試卷套裝

你果句野複雜少少 不過應該有分
除非有marker認為唔係所有細菌都會死 (例如乳菌)
你用中文諗下就明
1. 沒有細菌能在胃生存, 因為它是酸性
2. 肚分秘的酸性能殺死細菌

題目係咩？

CE來，好似係點解d人對個科學家既發現覺得驚訝
(個發現就係有隻bacteria會導致胃病)

其實你會發現兩句係因果關係黎（如果完全唔理問題，單純呢兩句literal understanding)

Marking（因）
你個句（果）

===

但係從你提供既問題所見，佢marking好大機會指某一隻當時被發現既bacteria are killed; 而唔係你個句ALL bacteria

所以，你睇清楚問題refer緊乜同埋小心考慮埋字眼上邏輯

應該係suppose要死嘅bacteria冇死到所以先感到驚訝

用中文諗會易好多
很多醫生對那位唔知乜春的科學家的觀察感到驚奇. 為甚麼?

同埋baterial個cell wall係用sugar+protein整, 唔記得左果舊野叫咩名 低ph protein會denature.

咁應該都唔會所有bacteria are killed in the stomach? I guess

班科學家喺未發現H pylori之前就係假設所有bacteria會死晒，所以先surprised有細菌(later known as H pylori)冇死到

巴打 有冇chem ict同通識

哦 原來題目係咁

咁佢咁答應該都無分？
因為只係答左結果bacteria killed, 無左個原因why bacteria killed? I guess

呢個網有晒其他科

我相信有分嘅，因為概念上佢都講到stomach入面acidic嘅環境不利細菌生存，同「acid殺死bacteria」差唔多

有冇巴打講下有咩E2 E3 Concept 必溫
睇哂教科書感覺上同冇睇冇分別

Thanks

想問大腦、小腦和Medulla oblongata 的神經元 全部應是中間神經元 ?

如果low progesterone level inhibits secretion of FSH & LH
點解when oestrogen drops to a low level, inhibition on secretion of FSH is removed, causing FSH level to be increased

應該係high level of progesterone (and estrogen) inhibits FSH & LH secretion

bacteria cell wall係peptidohlycan
eukaryotic cell cell membrane果舊係glycoprotein

一個以carbohydrate做base﹐加protein
一個以protein做base﹐加carbohydrate

sorry, typo
peptidoglycan

打錯 係low oestrogen level inhibits FSH secretion
依句啱唔啱？
下面嗰句起pp見到 同concept contradict咗 唔係幾明

唔啱。呢句喺邊年見到?

11年a level
唔係low oestrogen level inhibit, high oestrogen level stimulates咩

你應該咁諗: 當estrogen act alone，estrogen係會stimulate FSH & LH secretion; 當estrogen act together with progesterone, estrogen (together with progesterone)係會inhibit secretion of FSH & LH

After ovulation, yellow body secretes a lot of estrogen and progesterone, which inhibits FSH & LH secretion.

FSH stimulates oestrogen secretion.

Before ovulation, the rise in estrogen will exert positive feedback to stimulate FSH secretion. (Positive feedback means if there's more estrogen, FSH secretion will increase, which then stimulates more estrogen secretion, and then goes on and on...).

Agger

唉 我想攞個3啫 好辛苦啊😭

1 chromatin = 1 DNA?

其實進化係咪一定涉及自然選擇同競爭？

2015 1B q10c 駱駝進化嗰條問suggest another way to establish the evolutionary relationship among the above animals.
答compare the amino acid sequence of similar proteins 得唔得

Marking係 compare their genetic compositions/ biochemical composition of essential proteins

應該唔一定涉及competition掛，我估
例如天災搞到某啲物種死有啲冇死，從而有natural selection，果啲物種之間未必有competition
不過你都係等Merlot巴答好啲

自然選擇 or競爭？
令population有selection pressure

Chromatin 係個structure of chromosome
Chromosome 係由DNA coil 落nuclear protein到組成
DNA係由兩條polynucleotide chain組成
一條polynucleotide 係由大量nucleotide 組成

我諗essential未必係key word
我當年係寫"Compare the base sequence of the DNA of the same gene among the animals." 有一分。不過都係問返有去改卷嘅人好啲

根據marking個biochemical composition個句你個答案可以
但實際上唔啱
因為話明Similar protein 永遠都有similar amino acid
人類harmoglobin 同nitrogen fixing bacteria嘅oxygen binding protein都係analog 唔代表有close phylogenetic relationship

Evolution of new dominant trait in a population 係一定要講到有selective pressure 但可以係artificial / natural
跟住令有trait嘅生物有survival advantage 所以會勝出competition 從而變dominant allele

speciation算唔算進化?
如果speciation resulted from geographical barrier應該可以無competition?

想問一問點解curvature is cornea 會令到有maximum convergence of light 而唔係lens 引致

但係similar protein係之前有年既marking來

我會寫曬兩個
不過我估會落alternative marking i guess

基本上marking scheme已經係簡化左好多
dse改卷要開2次會討論
有d咩point可以比分有咩唔比得
基本上而家寫到d似係岩既野已經有分

分享下發生係我身上bio例子
以前有一排個肚痛到想死 (係超級痛果隻), 持續左幾個月
有時仲會嘔出黎, 但嘔出黎既野唔係酸性
買過enzyplex易消達都無用 (成份有amylase, pepsin, protease, vitamin b complex等)
比醫生開抗胃酸藥, 痛多兩錢重 (講左嘔出黎d野唔係酸都照開抗胃酸 )
之後改為針對胃酸不足, 用胃酸supplement (betaline hcl, over-the-counter的)而家叫無事

真係好難捉marking，份公開版既marking scheme又冇間低邊d係keywords

我睇過下考評局公開的一份5分sample, 其實比分真係好鬆手 而家考bio有general concept重要過操past paper好多.

我考果個年代, 串錯字已經無分

邊到睇

都冇得睇佢嗰條幾多分

明白

2016 IB q3 嗰條photosynthesis

A係thylakoid membrane
佢有句係photochemical reactions take place at A
如果我寫 A receives light energy
o唔ok？

好大機會要寫process名先有分

想問大約多少時間寫Essay...? Paper 1A, 1B, 2 Exam時間應該點分配...?

重post

「Q: 想問下時間分配, Essay, 問答題同mc，時間分配上點先夠好？
A: 我認為將Essay同問答題割裂去講意義不大。因為Essay根本就同問答題嘅作答思路一樣。 一個point一分，又唔洗寫intro/conclusion個啲框架，同樣要扣題，其實Essay同LQ無分別。
時間分配：
Paper 1A：within 35min
Paper 1B：within 1hr 45min
剩低時間check卷，唔識唔好糾纏太耐」

Paper 2 時間分配真係冇乜特別，咪一個elective 30分鐘

啲人問親essay要用幾多時間寫，佢哋比我嘅感覺係essay有好多嘢寫，所以要time住自己，盡量寫快啲。其實扣好題，寫啲真係relevant嘅嘢，根本唔洗刻意去time自己幾多分鐘內寫完。

我唔想講essay時間分配，反而想講做essay果陣要做足某啲步驟，先至做得快。
首先一定要小心審題，真係要好小心，睇幾次，唔好心急。
熟咗條題目之後，要寫大綱，諗吓有咩point，點樣present啲point。
仲有就係真係唔洗寫introduction/conclusion。
Essay maximal嘅長度應該係within一頁半答題簿。

希望essay好似2017咁出

但你之後點寫同B既關係先
寫得通都會有分掛

跟住同Marking係一樣
to produce ATP and NADPH, for Calvin cycle occured at B

應該有分

呢份sample 佢條條都答超多，爆哂格。Marker會唔會睇哂

你考試果時真係唔sure就要玩大包圍

我都睇過依個sample
第一次睇個陣嚇親 答咁鬼多字

題題都好似寫緊essay咁

我冇寫Calvin cycle都有齊3分

寫低嗰process名始終穩啲。我手頭有份卷，寫咗photophosphorylation + water photolysis instead of photochemical reactions，比兩個marker改，一個有比分，一個冇。我覺得應該要比。

最後會跟邊個marker既分

M1同R1加埋除二
R姐係remarking。Remarking唔會discard之前marker(s)比嘅分

你最尾寫carbon fixation咪姐係等於Calvin cycle，姐係你其實都係寫咗嗰process名。

你地覺得12-17咁多年pp 邊份整體出得最深 以難度排又點排？

14年錯得最多
最捉唔中marking

14 年錯得多係正常 果年maring 捉緊咗同題目出難咗 所以果年cut-off 都低d

short q 正常marker 會睇曬 不過唔好答答下有矛盾，唔係可以0咗你
esaay 寫得多廢話（即唔中point) 會比人扣communication marks

唔ok, 因為receive light energy 嚟做咩先？咁樣答唔完整

想問淨翻呢十幾日淨係集中狂loop dse卷係咪最好

DSE優先，可以嘅話loop埋CE, AL pastpaper

同問
重做個陣已經開始記得答案 好似冇乜義意

記得答案通常係好事嚟，因為啲概念有機會翻炒，考試唔洗慢慢諗。
操練都有副作用。叻人操卷係會著重理解，所以題目遇上變化，都識變通，唔係好知答案都起碼識停一停諗一諗。渣嘅就剩係會死背，以為自己啱。好似2015 10(b)考speciation，考評報告話有啲人寫咗explain natural selection果四分。

ching 我真係差bio呢科 求個3就夠
做緊dse pp了 around 45% 有冇建議 背熟啲啲書定繼續做pp marking 因為有啲topic如evolution molecular genetics都是唔夠熟 直頭唔太識

求救 可以點做

我既做法 如果明concept就背marking
未明concept就睇左書先
唔知其他高手點睇

正路，我都係咁做
不過距離dse 得番十日都冇 都係做下pp 好過 一路做一路諗下marketing 點解要咁寫， 仲有某d 常考嘅concept就點都讀咗先eg. 花有咩features 幫助pollination 好似都成日出
祝大家dse bio 坐4望5 拎5**

marking

今年幾時考？

拿 大家受我祝福就有5**架啦

Agger
點都要明咗先講背

四月六號

e4有冇可能考process of animal/plant cloning

唔該哂咁多位先
因為冇乜上堂 唔識nitrogen cycle
evolution
protein synthesis 嗰啲
其他常問野都背哂 都明 但呢啲真係睇唔明

thx bro
但自己睇真係唔明

nitrogen cycle 記曬d steps, 邊個step 對應咩organism, d bacteria 有咩用就ok

*仲有應該好多人唔記得nitrifying bacteria 係做2 steps 野 ammonium compound> nitrite> nitrate. 不過dse 好似好少問中間nitrite 果步

thanks bro
啱啱都記左了

LQ問ed

其實想問一樣野
好多人係到問嘅都只係factual knowledge
你本書上面有寫曬再加上google打一個字已經search到
點解唔自己去揾一下
我純粹想了解學生心態

Yes

因為cornea佢個表面弧度角度大過lens好多（成個眼球sphere vs lens一粒半圓形)
Lens只係用嚟adjust and fine tune

所有population 嘅dominant trait改變都係evolution
任何多過one individual而又有limited resources嘅地方都會有competition
出現barrier後 點解佢地會慢慢由一個soecies同樣嘅trait變到兩邊有唔同嘅trait都係因為different geological environment has different natural selection
而係competition存在情況下先會有more advantage去reproduce more
否則係無限resource 情況底下唔會有reproductive advantage

冇原題討論唔到
可能根本問另一樣野

唔可以對中學生有太高要求

想問neurotransmitter 係咪 protein來？

可以係
詳細自己google

你假設左個個上堂聽書

所以一早放棄左答呢d問題
反正入大學既又唔係我
我真係唔會幫呢d人
留返個學位比真係用功既人仲好

dse 2013 pp essay 話係

答案只係話嗰receptor for neurotransmitters係protein
其實印象中，中學大學都冇講過任何neurotransmitters係protein，但唔知protein有冇咩嘢定義真係唔敢講
我自己覺得protein係一個large molecule，有amino acid chain先係protein，常見嘅neurotransmitters都係simple structure

係喎， 自膠
多謝巴打指正

留名

利申 al bio A

嚴格嚟講係有folding 同coiling 加quaternary structure嘅先叫protein
否則只係polypeptide chain

就係唔上堂先要自己讀

唔關中唔中學生事
大把中學生勁

你見啲人上到大學都係咁樣就知
已經唔關咩年齡層事
人有惰性

想問下essay問法幾時有comparison 幾時係separation form 無compare到 但有講到分別的feature 有無分 會點扣法

你見到state the difference或者contrast一啲嘢，都代表要做comparison。可以參考吓Practice paper, 2012, 2015 essay。
Separation form姐係點？
點比分交返比有去改卷嘅巴打講

溫緊E1﹐考評局有冇講過可以用short form
FSH, LH, ADH果幾隻，佢marking有時用short form

巴打又考?

工作需要呀
btw﹐我本身識你？

我都想問 書無講 但marking見過幾次

點知一個題嘅答案
Btw覺得16年好難

A寫左thylakoid only...點知佢碌野係隊緊係membrane度？ 定寫親thylakoid都要跟membrane?

因為d antibody 會導致 hemolysis

好似冇學過咁

答thylakoid有分

唔係

Because the foot contained the hereditary information i.e. DNA (within nucleus), but not the stalk.
That means "something" other than DNA is in the stalk which contributes to the mixed morphology.
Also, that "something" is short-lived. It is therefore most likely RNA.

Why is the RNA short-lived?

教genetics果時應該有？codominant
A型血的人，輸B型血會有 anti-B antibody出現，因為係foreign antigen (未輸血前冇，要exposure to果隻antigen先會有primary response)
O型血會against哂A同B型血

可以short form

係啊，所以唔係out syl
其實應該係，A型血嘅人，before receiving blood transfusion，血液入面已經有antibody B。

wiki

但如果以dse程度去理解，好似解釋唔到點解未接觸過B antigen就自動會有anti B antibody﹐除左係placenta接觸過少少媽媽的血 (但如果佢係O型，又解唔通)

wiki
其實我諗short-lived都唔係重點嚟嘅，你知佢outside nucleus都估到
Specifically答mRNA都應該有分，tRNA就我個人覺得唔算"derived from the foot of species 1"，but I am not sure whether tRNA is accepted

DSE好似唔要求你知點解，當fact咁就ok

記*

2015Q4c冇叫你解anti A, anti B點嚟
You only need to say that they are present.

我擺錯左重點 好thank you

mRNA的確有分, 啱啱搵到
順便補返thylakoid

thanks

Anti-A, Anti-B係naturally occuring antibodies，與生俱來已經有，唔需要接觸A/B antigen身體自己都會製造出黎

group A: Anti-B
group B: Anti-A
group O: Anti-A, Anti-B
group AB: No anti-A & anti-B (唔係no antibody)

仲有一個星期

Bio 食屎啦
咁長點温

係多嘢讀架
臨急抱佛腳冇好結果

dse有邊科少野讀

Econ都真係幾少

對住human anatomy 同 physiology 仲難食

啱

可能佢aim 3呢

如果答nucleic acid會唔會有分

btw生仔係Contraction of uterine wall 先定cervix dilate 先？

你覺得呢ching

兩樣嘢同時間發生

數同chem都好少野讀

成個study leave係咁煲bio
chem淨係溫左啲

positive feedback loop 冇話邊個先

考完數仲有7日溫 夠啦

你幾歲？
中學雞都搵so

SP

retake架

Buffer solution嘅function 係咩？

屌你 自己google la

成撚日問埋google答到既fact

All in bio啦 考完數之後仲有成個星期chem

明就唔撚使問啦屌你老母臭閪
On撚99 開個DSE討論區唔撚比人問問題

屌你老母
夠你問埋d google答到既問題on9

連問題都唔撚識問，夠你on9

洗唔撚洗教埋你點問問題啊

真係唔屌柒你個撚樣唔得
呢度係DSE討論區 我喺度問就係想搵個DSE程度應該答到嘅答案 Google嗰D全部都文獻咁撚深入 一嚟我嘅程度睇唔撚明 二嚟我認為呢度嘅巴打能夠清楚咁答到我
屌你個撚樣上撚咗岸就喺度嘈柒柒 好心你啦 大學生仲講得出咩"夠你On9" 真係戥你個傻閪可憐

屌你老母啦
第一個search result已經係中學程度啦

你自己笨7搵文獻睇又賴9人，你姓賴架？

咁你事實夠on9，乜屌你on9原來係你標準大學生唔屌得？

On撚799

Oh sor9
如果你覺得樓上條link深到中學程度睇唔乜，咁我或者高估左你

咁呢個唔係你問題既

如果上網串柒吓中學雞喺討論區問問題可以比你攞到成就感嘅 咁我唔介意嘅
好啦唔嘈喇 如果阻到其他巴打討論嘅講返句Sorry先

乜唔夠人講，唔認自己廢9傻9有簡單野唔查走去查文獻，反而屈9我拎成就感啊

Google都唔撚識用屌番人轉頭

一人小句 唔好鬧交 繼續討論

好似佢呢種傻西中學雞

駁又駁唔撚到 又唔正面回應 一味ff老屈人地

唔比佢問google搵到答案，中學答案既問題就比佢ff到唔撚比問問題，好心弱智咪撚學人上網啦

忽然諗起呢篇文章
讀書的方法 | 張五常 | 灼見名家

（三）問比答重要
很多學生怕發問，是怕老師或同學認為他問得太淺或太蠢，令人發笑。但學而不問，不是真正的學習。發問的第一個黃金定律就是要臉皮厚！就算是問題再淺，不明白的就要問；無論任何人，只要能給你答案，你都可以問。

從來沒有問題是太淺的。正相反，在學術上有很多重要的發現都是由三幾個淺之又淺的問題問出來的。學術上的進展往往要靠盲拳打死老師傅。很多作高深研究的學者之所以要教書，就是因為年輕學生能提出的淺問題，往往是一個知得太多的人所不能提出的。雖然沒有問得太淺這回事，但愚蠢的問題卻不勝枚舉。求學的一個重要目的，就是要學什麼問題是愚蠢或是多餘。若不發問，就很難學得其中奧妙。

老師因為學生多而不能在每一個學生身上花很多時間。認真的學生就應該在發問前先作準備工夫。這工夫是求學上的一個重要過程。孔子說得好：「知之為知之，不知為不知，是知也！」要分清楚「知」與「不知」，最容易就是做發問前的準備工夫。這準備工夫大致上有三個步驟──

第一，問題可分三類──A，「是什麼」（What?）；B，「怎樣辦」（How?）；C，「為什麼」（Why?）。學生要先斷定問題是哪一類。A類問的是事實；B類問的是方法；C類問的是理論。問題一經斷定是哪一類，學生就應立刻知道自己的「不知」是在哪方面的，因而可免卻混淆。若要問的問題包括是多過一類的，就要將問題以類分開。這一分就可顯出自己的「不知」所在。第二，要盡量去將問題加上特性。換言之，你要問的一點愈尖愈好。第三，在問老師之前，學生要先問自己問題的答案是否可輕易地在書本上找到。若然，就不應花老師的時間。大致上，用以上的步驟發問，答案是自己可以輕易地找到的。若仍須問老師的話，你發問前的準備工作會使他覺得你是孺子可教。

講咗啲咩, 自己得閒參透吓

花生

佢開post 仲話自己想讀mbbs

睇緊份syllabus 原來咁多嘢都唔係重點，例如mechanism of recombinant dna，同埋transcription translation嘅process
唔怪得知成日答多咗嘢
都無用，放喺教科書做乜

有啲咩係唔洗點溫 溫得好辛苦

你有做pastpaper嘅話，就知咩係重點

雖然係咁，但係pastpaper個marking無我都唔夠膽飛，寫明非重點就直接唔睇

其實有做pastpaper嘅話，都知道邊啲位唔係重點。
我做學生果陣都未realize可以睇syllabus，但靠做pastpaper都知重點。
Btw syllabus我認為應該係用嚟check有乜嘢係你溫漏咗，「補漏拾遺」，而唔係取代textbooks。Textbooks始終可以比一個fuller picture。

Bio syllabus 一早cut左好多
書得好少野

唔似chem 經過2015年後大cut 我用舊書要刨syllabus先知好多cut曬

呢個就係香港公開考試俾人屌得最多嘅地方
全世界冇一個地方考試syllabus係寫到香港咁曖昧
因為香港curriculum =syllabus

或者咁講：you need to know all the things written in the syllabus, but that's not all you have to know for the exam.

好似2015有條叫你suggest two practical methods to confirm the feeding relationships among various organisms in an ecosystem.
Syllabus冇提過，書都(好似)冇講，但佢出咗，turn out超過一半人攞零分
雖然答案某程度上係common sense，but my point is，唔好睇到嗰syllabus係一個好死嘅考試範圍

樓主覺得dse phy定dse bio 易讀d ?

各位好呀 我想問點解答案係A嘅 啲血唔係番右心室先架咩 唔該各位前輩先

你望埋嗰情景先得架
依家啲血去完肺喎 咁所以之後一定係去左心房。
就算你冇留意呢個organ係肺，你都應該係答右心房，點解你會答右心室
Btw下次po圖po好啲啦，po埋background同埋上一條題目，好彩我記得邊年姐ching，冇background點做

如果只根據圖中資料的確係右心房

書好似係cervix先

呢題個marking好難答中wor
好似offer different preys to the predator and observe xxxxx
如果答put the prey and predator together and see whether the predator eats the prey 咁樣應該又冇分，但係如果我去考應該會答呢種

其實呢兩件事本身分先後已經冇乜意思
Dilation of cervix同contraction of uterine muscles都係一個同時發生嘅long-duration action，而唔係cervix完全fully dilate跟住先有contraction

咁樣答應該有分喎

所以咪話有時唔知自己岩唔岩，marking又冇間低Keywords

所以就要靠分析考生真跡 陣間搵吓

點解C唔可以係答案

如果第一張圖嘅第一嗰答案都有分，巴打嗰答案都應該有分。其實唔難理解“observe”唔係key word。
btw我係拎兩分

點都唔會係室
右心房 右心室 肺 左心房 左心室
走全身 再入返右心房
好似係

依家全球面對嘅問題係溫室效應導致全球暖化。Oxygen唔關事，因為唔會減少溫室效應，而Oxygen本身大氣存在嘅量亦enough for respiration，多咗oxygen冇對環境有明顯好處。
我識人係vegetarian，原因都係想減少carbon footprint

environmental friendly 同 oxygen 多少無關係

plants photosynthesis 係produce O2
但係plants 都會respiration consume O2

greenhouse gases 一定有害

成題既重點係carbon dioxide

唔知點解，我有啲唔係好捨得考bio
依3年嚟溫bio好似好辛苦咁，為咗bio通咗十次頂都有，但係我又唔捨得咁快完
我反而唔係話好淆，似係唔捨得多啲
有冇人有同感 其他科又冇咁大感觸

呢題有冇話要點分STAGE? 定係都係靠背返嚟?

老實講 冇 淨係想快D完咗DSE
巴打應該好鍾意Bio呢科

諗起中四final exam嗰陣最尾一科考bio
前一晚通頂 考考下已經胃痛到仆街
諗住考完番屋企訓陣點知越黎越痛 最尾搞到要去睇急症

我絲
我讀緊個陣又唔覺自己好鍾意，因為我真係好憎操pp，覺得好冇意義(我覺得考dse唔係我學bio嘅意義啦)，尤其上到f.6
但係就好鍾意上bio堂 ，個個暑假都報啲大學summer course，專聽lecture
就快考完，之後如果唔好彩入唔到band a，可能就冇機會再上bio
巴打一齊加油啦，見你好似同我揀一樣嘅electives，我bio衝咗成個study leave，依家我要郁一郁phy

唔明你呢個問題
佢依家咪順住次序，1234，咁比個stage你，唔洗你自己排，仲何來要分stage

我連test都通頂 唔好笑我on9
一早練成驚人嘅耐力同意志力，試過2日淨係瞓15分鐘，好似又係f.4，chem bio連住考
除咗bio，我chem都成日通頂溫
所以體弱多病就係咁解 ，絲打都唔好通咁多頂，保重身體
我上到u應該唔會再咁癲

唔知係我太緊張定點
3月頭開始已經晚晚緊張到失眠
bio自問真係付出左好多但係好驚到時發瘟唔識答

Agger
3點訓係基本

我覺得”盡力就得”嘅安慰說話其實廢到加01，所以我會話，你緊張係正常，唔知你係因為人哋嘅期望/自身嘅期望而緊張啦，但係既然有期望，就要fulfill到佢，先對得住自己/一路幫過你嘅人
化壓力為動力呀絲打，一定要得 加油！
你考過咁多次試，有試過發台瘟唔識答？

f5 final 通頂溫完bio 飲左罐redbull就去考
做卷嗰陣個腦空白晒
考Ls嗰陣最明顯 明明平時唔會錯都會審錯題

加油呀咁多位
不過入U唔好揀science

jupas全部揀晒社科

我嘅意思係有冇話邊個Stage係做cell division 邊個stage係做cell enlargement咁樣
定係純粹靠幅圖推斷佢做緊乜野

純粹靠幅圖推斷

全理科
phy chem bio已經溫到冇野好溫 唔知做咩好 唯有靠睇多次執返D detail位 好驚到時有咩甩漏上唔到高分
btw大家D core溫成點
中文就預咗收皮 靠其他科算
英同數都冇乜點掂過

咁點估到有Cell diffrentiation

IV有啲structure出咗嚟，咁一定有differentiation先可以form到structure

簡單想法係，一路做分裂，就一路都有differentiation。Details唔洗知(例如邊個stage開始先有differentiation)。

以前我都會通頂溫LS，依家真係不了，完全冇用
我又好少話考bio hang機

巴打你有冇溫chem心得
in chem好難 溫極都唔識咁

In chem 90%都係Factual野 我諗真係靠背咋喎
所以Chem條Cut-off先高到咁痴線

所以division永遠同differentiation同時發生 enlargement就睇幅圖睇下個cell有冇變大?

onset of cervical ripening (dilation + effacement) 應該早過uterine contraction 照計ripening係prepare for parturition

唔係永遠同時發生，係
以一粒cell咁睇，唔同左樣就有differentiation
數量多左，就有division
大左咪有enlargement
圖全部一樣放大率 cell佔面積不變
無enlargement

Enlargement果句係
前半句就唔係「永遠」，只不過咁啱embyro development係咁，兩個processes冇必然關係。Common sense諗都知，由一個fertilized egg，變出唔多種類嘅細胞，肯定係有differentiation。

其實我真係唔會分邊個嗰onset早啲，因為冇clinical significance 根本係一路dilate就一路有contraction
用Hormone角度諗，ripening同contraction都係stimulated by some overlapping hormones。
其實係intertwine together

Wiki就話later stage of pregnancy已經有dilation，如果以此作為起點，咁的確係dilation先

有冇clinical significance一回事 eaa出卷一向亂嚟
的確某d uterotrophin/uterotonics都做到晒2點

有冇ching 打算讀biomedical ?

我直程以為係獨立一條咁做 冇睇清楚題目原來係有背景 唔該你 仲諗咗好諗 點解唔係右心房 唔該你呀 係我低B成日犯埋啲低級錯誤

請教巴打al pp 係咪必須? 恐龍書值唔值得買

你係咩目標?今年考?

目標拎7 2019

我只可以話AL pastpaper有好多質素高嘅題目，但事實上有巴打表示唔做AL都拎到5**，所以都唔係must嘅。有返咁上下實力同時間，絕對值得做AL
恐龍書no comment 冇睇過

我都冇 我諗好少人會好似你咁諗

恐龍書你要我可以畀你，我見有frd推介，買咗幾年但冇睇過 冇時間睇

呢排撞正屋企人過身都唔係溫得好多 啲野好似識又好似唔識咁

明嘅，盡量溫啦

完咗DSE之後，可能會覺得空虛

我都係，再搭埋m2
phy考完數之後2日就考，搞到我要溫咗書先 我啲time management 勁差
我要求冇巴打咁高，6科5*已經夠我穩入A1 但係我都好驚自己achieve唔到 最衰hku唔計m2，頂佢個肺，明明我m2穩過其餘所有科
中英文不嬲靠底子啦，範文就考完bio再算，數學都係靠個底+臨場，不過我太淆做得唔夠快所以操咗啲 我反而驚唔夠時間溫LS

瘋狂去旅行 諗下都開心，但係應該會hea到好唔慣

LS記下最近呢一年既例子啦
ies唔差既可以搭夠卷既分應該

我有補LS呀，所以有好多嘢溫 ies 9成幾救咗我，但係好驚溫唔切

你補邊個
LS好似冇咩野背咁

係冇乜嘢背
例子平時睇多啲新聞就夠做，再加不停做推理，咁就5**

9成幾
我得6成幾 全裸考冇上堂冇補習希望有4

6成就有5架啦 唔好放棄呀巴打
我都係諗住靠LS同bio拉高b5個分架咋

冇溫過LS，上次掂已經係學校mock 諗住考完中文卷三嗰日溫下點答題算

IES得7成幾
而家一日一份LS Paper希望早D入狀態
我諗住考中文都攞嚟溫其他科算

some starch will be converted to sugar in stored potatoes?
起ce mc choice見到但explanation 1999
google左一陣冇肯定答案 想問下double confirm

Nitrogen cycle 同respiration今年係咪大熱？

係
仲有eye reflex action畫圖

年年都咁講

我覺得respiration係 咁多年都冇乜點考

點都好過考response in plant同phospholipid bilayer

Andy Tse 有貼你講嗰兩個

我未補同未派ies之前老師pre我得4，一有份ies同補完之後街外同學校pre mock都pre我5* ，但係LS又係考運 ，真心覺得LS同中文差唔多一樣on9
7成幾算好啦，我哋學校好多人肥佬

2月去考hong sir嗰mock之前嗰晚飲醉左
做卷二嗰陣開始發瘟

邊年第幾條，要搵返條題目

因為stored potato需要用儲存嘅starch轉翻做sugar比佢做respiration維持生命 而由於starch唔溶水而sugar溶 所以會影響water potential

老老竇竇 我認為歷史久遠嘅CE( 2000之前 )冇乜參考價值
一嚟做落有D野係同DSE考嘅concept唔同 二嚟佢有D MC答案仲要同DSE contradict (唔知係唔係本濕鳩Joint Us solution解錯)
所以 ......

1996打後都可以，之前就不了

咁AL 睇5年 2007-2012 夠做嗎？諗住奔完喪一晚望哂佢

我簡題目比你今晚望啦，因為有部分outsyl, 過深。你讀邊兩個electives?

同埋巴打做晒CE, DSE未？果啲都handle得ok先好做AL

拜託你了🙏🙏 我揀E1 E2

嗰啲都做完了

仲有tip到d咩 可唔可以share下

AL Past Papers (selected questions)
Elective只有E1題目，冇include E2-4題目，因為只有E1全世界都會做。
呢度pastpaper嘅量已經夠睇兩日啦。aim星、做晒CE, DSE pastpapers先好睇。
Paper 1B主要考analytical skills。想練思維，可以優先做呢個部分。
無時間，可以五年入面做兩三年都ok。

2006
Paper 1A – 2, 5, 6, 8
Paper 1B – 10,11
Paper 1C – 13(b)-(c)
Paper 2 – 2(ai)

2007
Paper 1A – 1, 2, 5, 8
Paper 2 – 1(a)-(c), 2(c), 4(b)

2008
Paper 1A – 2(a)(i)-(ii)&(b), 7, 9
Paper 1B – 11(a), 12(a)
Paper 2 – 1(a)-(c)&(e), 2(a)&(c), 3(g)

2009
Paper 1A – 3, 4, 5, 6, 7
Paper 1B – 9, 10(a)
Paper 2 – 1, 2(b)-(c), 3(a)&(c)

2010
Paper 1A – 4, 5, 6(a)-(b), 7
Paper 1B – 9, 10(a)
Paper 2 – 1(a), 2(a)&(c)-(d), 3(a)-(b), 4(c), 5(b)-(c)

不過我相信唔少aim星星嘅人已經一早做晒AL

巴打你之前係咪post過一啲notes係關於nature of science？

係咪最好睇埋a level paper2啲20分題？

我覺得唔洗。AL 20分 essay同DSE essay做落就會feel到係兩樣嘢嚟。
我陣間搵吓有冇啲10-11分AL mini essay啱做，但優先做嘅應該係上面嗰list。

冇操ALevel嘅巴絲揮個手
睇咗10年左右 覺得會影響自己答DSE嘅思考模式+答題Flow所以冇再操
不過真心講句 AL syllabus深入同有趣好多

一啲啲啦，所以要揀嚟做

呢個時候如果已經做晒CE by topics同DSE
應該做AL by topics定by years好

再做新野就太遲啦

溫番自己唔識既野 + 重做番dse jau ok

essay真係可以唔駛寫intro之類，就咁完整句子就ok?

呢個時候一定對住個syllabus 溫，睇下有咩漏
漏既部分睇下係咪你常錯
做dse計時間

（如果得閒）再嘗試你自己思考下有咩可能問題dse出現，儘量counter曬每個位。再睇睇你諗既問題ce dse al有無出現過，無就襯呢一兩日係度問曬佢

叻人固然勁，但dse勤力既人一樣有回報。分分鐘你考既題目你自己諗過曬類似，咁到時輕鬆執番嚴謹個logical flow jau ok

利申 我上年phy chem bio 大部分lq我自己諗過曬，最後做得好順

自己花10分鐘追下12-17sample

搵到無人寫而有5咪ok

唔好信我地啦 信sample

AL essays好多都好深，只有以下小量essays叫做within grasp，但真係make sure CE, DSE做熟晒先好望，因為以下essay都仲係難。輕輕諗同望就好了，唔好浪費時間寫。唔望係完全冇問題，請溫返以前做過嘅pastpapers。
留意以下AL essays佢冇計communication分，得point分。DSE會睇埋communication，point分冇AL咁多。

AL Essay Past Papers
02 – Paper 2 Q4(a)
05 – Paper 2 Q6(a)
06 – Paper 2 Q5(a)
11 – Paper 2 Q4(a)
12 – Paper 2 Q5(a)
13 – Paper 2 Q5(a)
13 – Paper 2 Q4(a)

Bro 你真心堅勁
我見好多高分痴線佬會背埋考試題號

問佢邊題熟到up埋題號

真係可以唔洗，conclusion亦唔洗，不過我手頭上廿幾份5*以上真跡絕大部分都係寫咗，小部分包括我冇
我老師以前係話唔洗寫，比point(完整句子)就可以了，communication marks係睇points嘅presentation，而唔係較為表面嘅文章結構。不過都係問Merlot巴，有個second opinion穩陣。

你咁多真卷，教緊bio?

13年篇essay難到仆街

唔係，識人有，然後開心share

WTF原來有人會寫Intro+Conclusion?
一直都冇呢個習慣 我當佢係比LongQ 更長更仔細嘅問題Only

係我學校啲老師勁就真
12,13AL嘅pastpaper都印埋 Topic又同我哋sort好晒方便搵

咁你考到5**
老師有無幫你__

BTW巴打知唔知除左plant cross section, plant cell, animal cell, experimental setup之外仲有咩圖要識畫

得翻幾日 有冇大神有高見喺幾日時間攞到個3 or 4？ 有嗰本9星期bio 5星星

畫埋mitochondria

牙既diagram？

Not Gay
同埋如果5**就要___，佢都幾唔得閒

本身咩level? Pastpapers進度係點?

Reflex arc, eye ray diagram, pyramid of number/biomass

pupil constriction係咪involve medulla, no cerebrum

祼考學校mock pre我攞3 自己覺得係2至3 篇章式題目成日都攞唔到分 呀sir比咗好多份paper 但冇做過 而家做會唔會太遲 求巴打高見

想穩level5 paper1大約最多可以失幾多分

大家喺邊度考bio

有冇人再講解下Biceps/triceps點分

+ flexor /extensor

我自己咁樣記
triceps多一條tendon, 因為佢要駁住lower arm bone﹐用黎lower返隻手
所以佢係背面，同埋係extensor

明明我填油尖旺，佢掉左我去石峽尾四邑

我報左將軍澳區 bio個考場起觀塘..

讀緊E1 ch4
想問點解emergency contraceptive pills can prevent ovulation and implantation of embryo

Ovulation我明 但點prevent implantation

你不如估埋自己Paper 2同SBA拎幾多分，再上小卒睇下咩分先有5，咁會準啲
就咁講Paper 1或者Paper 2冇意思

irritate uterine lining令到佢唔適合做implantation？

邊度見到依句野?

學校冇講sba幾多分
不過我預唔會太高啦

Google

[url]個學校名搞到我有d不安 [/url]

簡單啲諗，extensor係一舊一收縮就會令你肢體伸直(extend)嘅肌肉；flexor係一舊一收縮就會令你肢體屈曲(flex)嘅肌肉。Bicep姐係二頭肌，拗手瓜果陣谷起果舊，係flexor嘅一種。Tricep姐係三頭肌，你舉高手就係靠佢嘅contraction係extensor嘅一種。做多啲呢類pastpaper吧。

*舉高之餘仲要伸直，唔係hea舉

依家應唔應該揀啲大熱topic重做ce/al by topic?
定係重做dse

我覺得做返一次dse就算

做DSE卷，唔識就睇返書學返

到時相認

重問

pupil嘅constriction係reflex action controlled by medulla oblongata，唔involve cerebrum的
(好似係)

想知5想上5星 個分別係邊？
溫哂書，做哂dse， ce by topic mc 但無睇過AL既話，淨低呢幾日係咪寧願做多次Dse就算？完全唔知做咩先可以進步。。

我係啊sir份notes都見過呢句，不過wiki就話大部分意見都指出唔太prevent implantation。
你強行用pure logic諗點解prevent implantation，可以咁諗：↑progesterone leads to inhibition of LH secretion, which then leads to yellow body degeneration, which then leads to lower progesterone (& estrogen), which then leads to breakdown of uterine lining. Thus cannot have implantation.

熟DSE先，係咪真係做就自己選擇。我自己會節省時間，諗完之後即刻望marking睇下自己啱唔啱

同埋NOS個到應該係背左啲statement 先？呢個就係5上5星既分水嶺？

我就係retaker黎 冇sba

可以背，因為唔多，但背NOS statement係其次，反而係要elaborate難，可以睇返DSE pastpapers，佢係有啲keyword要你寫到，例如experiment, observation, creativity...
至於係咪分水嶺，其實唔係，每年考得兩三分，而且又唔係一個大topic

咁都係同樣做法姐，take嗰approximate然後計grade

完全唔明Law of independent assortment個原理係點

Q30
Q到R呢段period，條友都仲inhale緊喎。
Largest volume一定係當條友吸到盡，呼氣前嗰刹那，所以係R

Q18 你不如解釋吓你揀咩

q30 果道我做果時都錯左，之後再諗
inhalation的時候，因為air pressure < 760﹐所以air moves in
但你一邊加大thoracic cavity﹐air一邊入
呢個process應該去到pressure=760 就停
所以臨呼氣前一刻，vol of lung應該去到maximum

B

2nd law好似out syl左

有條pastpaper marking提過兩個gene要located on different chromosome﹐先可以independent assort
因為gene A的genotype 唔影響gene B的genotype
所以各有各諗

如果located on同一chromosome﹐當佢一個gene去諗(first law)
(如果唔計crossinv over)

1st meiotic cell division係separation of homologous chromosome喎，依家幅圖係separation of chromatids
其實如果你睇清楚題目嘅話應該就識做，依個cell係egg cell

係喎 thanks

DSE程度嘅話，應該係
不過事實上好複雜，within一個circuit for pupil construction，係可以involve cerebrum，不過應該唔洗識。呢個真係有錯請指出

書裡面淨係講pupil reflex係controlled by medulla oblongata，所以應該outsyl

大腦唔involved
個reflex control centre 係cranial nerve(dse無提到cranial nerve可以做control center)

Independent assortment嘅意思係，一pair alleles嘅separation係唔受另一pair alleles嘅separation影響，書應該有圖去illustrate

神人出手

homologous chromosome係咪都會以line up形式show under mitosis?
想知道係咪homologus chromosome can be observed under meiosis only or not

你讀到neuroanatomy就知有兩個reflex係responsible for pupil constriction, 其中一個經visual center of cerebrum
DSE雞唔洗理會!!!照記cerebrum唔involve

冇錯係有chromosome line up。不過Mitosis好似唔用homologous呢個字，當啲chromosome line up。
當chromosome喺pair up at meiosis，咁就會寫埋homologous，強調兩個chromosomes屬於同一pair

即係同一pair chromosome係mitosis情況下唔會consider做homologus?

我諗緊如果有條問題問is homologus chromosome shown only in meiosis
咁跟番你幅圖 起mitosis 紅色,藍色依兩pair會唔會consider做homologus

首先你要搞清楚咩叫homologus chromosome

我唔係咁嘅意思。
Homologous chromosomes by definition就係同一pair chromosome，任何情況都係咁。
但當你喺Mitosis用上homologous chromosomes line up呢個字眼，就會引來誤會，令人以為你係講chromosomes兩個兩個雙行排嘅情況，所以一般喺mitosis，都係就咁寫chromosomes，去表達所有chromosomes一個一個單行排。

Sorry，有小小更正。啱啱wiki，Homologous chromosomes除咗係指同一pair chromosomes之外，仲指已經pair up姐，所以mitosis應該直頭唔可以寫homologous。

thx

啱啱再google 有人話算homologus

可唔可以以分享下樓主臨考前一日會做啲乜

唔緊要，出卷尤其是MC應該會刻意避開呢個位，因為做咗咁多pastpaper都未遇過呢個困局，其實都只係大家定義不同。
不過，LQ安全起見，mitosis唔好寫homologous，唔寫一定啱。

睇返啲pastpaper，唔會做，齋諗同望

我都知道mitosis唔使寫homologus
只係想再清楚d concept
驚mc會出條比較做字眼既問題

想問點解 (bii)個條 p2會有 separation of sister chromatid?

separation of sister chromatids都係起同一個cell入面發生緊
所以amount of DNA都係4 冇減一成

Thx

去上chocolatier既bio精讀
吹到3粒鐘就有幫助

唔識。。

Ig

對住syllabus check翻有冇concepts或者細節漏
可以睇翻自己做過既pastpaper 唔洗落手做 但係要講得出自己曾經失邊分 點解失分
MC就要分到咩options錯 點解錯
AL questions睇下個flow冇壞既 豐儉由人啦
當然最優先係syl and pastpaper啦
加油呀 考bio最後既幾日係好緊要 好好運用short-term memory!

其實去到最後幾日反而唔知自己應該點做，好似日日都無哂定向錦。又想溫下中文其他core錦，但又放唔低bio，啲目標亂哂錦。問心真係覺得自己未ready 去考努力左三年既bio，好淆底。

我係學校禁多次考試都係大概5到，未試過有星，(但學校卷年NOS又無乜進階既實驗題)所以唔知自己爭幾遠

其實去到最後幾日反而唔知自己應該點做，好似日日都無哂定向錦。又想溫下中文，其他core，但又放唔低bio，啲目標亂哂錦。問心真係覺得自己未ready 去考努力左三年既bio，好淆底。

我係學校禁多次考試都係大概5到，未試過有星，(但學校卷無NOS，又無乜進階既實驗題)所以唔知自己同星爭幾遠

溫熟elective黎搵分

E2其實係咪無得點溫？

其實你都講到個重點 你學校有5但你知道學校既卷同你即將要面對既卷唔同
咁你揸係手既level都只係一個數字 到當日你可以係45 都可以係星或者星星
而去到最後呢幾日可以input既唔多 就算真係要睇al既題目 都得好少入到腦 最多都只係滿足到一時既不安
真係可以做既就係將有既野全部發揮哂出黎 就係review翻你學過既野 concepts 答題 做卷 etc.
好明白一個有要求既人係考試前果種不安 呢幾晚臨訓前想像下到時考試既情景 早D起身屌翻份2017 paper1A比個腦熱下身再上陣
language科仲有LS就大局已定架啦 需要多D short-term memory既都係LS bio 不過都視乎你自己既期望同埋需要啦
Good luck

E2我淨係做左ce al就棄左 走去e4
比唔到意見

求Level 2 我應該可以點做

同我無乜關係

Ching咩major?
果堆signalling cascade我到year3都冇理會太多，因為好多都冇significance

Biochem鳩背係慘啲

bio final year jj 留名

而家考返DSE bio應該頂多得5

收到

emergency contraceptive pills have high dose of hormone which triggers menstruation instantly.

我覺得我而家考5都未必有

上年谷得太盡 好多野都唔記得曬

大家加油
Bio只係前哨戰，之後唔同科目陸續有嚟，要識分配時間

我讀緊Biochem有關既野, 可以出D課外題比你地試下做

個人建議(我自己都係咁溫緊)
睇返pp自己錯左的lq﹐抄marking
得幾日時間，背marking好過溫書
記佢答題目果套鋪排point的style

可能到考個日
你發現題目竟然咁 呢3年準備佢比份咁既卷你

Dse唔會出得好難 你地實識做既

我諗到一題關於metabolism比你地試下:

Pyruvate dehydrogenase deficiency is one of the most common disorders associated with abnormal mitochondrial metabolism. Pyruvate dehydrogenase is a key enzyme involved in the production of acetyl-CoA from pyruvate.

It is an X-linked disease that shows heterogeneous characteristics in both clinical presentation and biochemical abnormality.

The clinical presentation of congenital PDH deficiency is typically characterized by heterogenous neurological features that usually appear within the first year of life.
In addition, patients usually show metabolic acidosis (abnormally low pH value in blood).

=============================
Q1: Explain why it is very rare to find female patients of pyruvate dehydrogenase deficiency.
(2 marks)

Q2: Explain the source of acidosis in patients with pyruvate dehydrogenase deficiency.
(3 marks)

Q3: Explain why high fat diet may help prevent acidosis in these patients?
(2 marks)

BIO人要加油

考oral嗰陣咪係咁囉

想問口渴去飲水有冇invovle sensory neurone?

想問有無好心巴打有中文AL卷

口渴係因為osmoreceptor in hypothalamus detect a decrease in water potential in blood
跟住send impulse去大腦產生sensation of thirst
所以應該有involve sensory neurone?
有錯請各位高手更正

Decrease in blood water potential 好似係detected by osmoreceptor in hypothalamus

有星既人essay通常拎幾多分
成日覺得自己寫essay好1999
應該dse剩係攞得5分依啲位

兩樣野黎

Thirty feeling is one of the responses to the change in water potential

答案係無

你自己答左自己
大腦係呢個由osmo-receptor作起頭既pathway只係INFORMED but NOT INVOLVED

Change in water potential (stimuli)
-> osmoreceptor
-> posterior pituitary (response)

Osmoreceptor都唔算sensory cell咩

算 仲係one of the neurones

但呢個change in water potential 既reflex pathway原理同問你隻手掂到熱野個個reflex 一樣

條pathway 唔會涉及大腦，大腦只係INFORMED
-> pathway真正涉及係hypothalamus of the brain and posterior pituitary gland
-> not cerebrum of the Brain

但係唔涉及sensory neurone 既動作唔係得voluntary response咩？
咁咪應該會涉及cerebrum

Thirsty feeling涉及大腦，但呢個change in water potential下既involuntary response唔涉及大腦

因為你問口渴會唔會關SENSORY NEURONE事

我答你口渴呢個response因為大腦係呢個Osmoregulation 既pathway 受到通知而得出。

口渴本身呢個response唔係involved in the ADH- secretion pathway
-> 一來唔涉及osmoreceptor 條pathway事
-> 二來口渴係關hormone事(renin-angiotensin system which is out-C)

帶番頭盔先

我呢個sem sem2先開波教renal

你睇埋牙肥巴點答

因為renal好撚難 我都驚我學藝未精答錯你
我唔想伏你

可以用呢個網search, 不過有啲麻煩, 如果有非常多時間先用

感激不盡

我有10份2015卷，當年啲人essay嘅得分係咁：
5*
4, 10

5**
7, 10, 10, 10, 11, 11, 11, 11

其實要睇題目深淺，當年係好淺

其實根據common sense同埋wiki嘅講法，就應該涉及sensory neuron，因為點都要靠osmoreceptors喺periphery sense到water potential有一個變動，跟住經過一堆閪pathway，最後give sensation of thirst。跟住嗰問題係，咁算唔算係「涉及」呢? 我覺得算。
其實當你識講有INFORM大腦，咁一定originally係有sensory input，算係「涉及」sensory neuron。

而家教緊cardio renal block
等緊死

你讀renal有咩心得？我覺得好難啊

其實renal算淺，不過唔知你果邊點教
最重要係你要知道renal tubule唔同部分發生乜嘢事in relation to electrolyte balance
理解唔難，但factual嘢多，例如唔同部分的renal tubule有啲乜嘢receptors，係唯有靠記

咁你so far覺得咩block最難

Neuro，physi同anat都難

But it's all relative
捱過咗又唔覺得太難

呢個決定咁重大，應該自己慎重啲諗吓啦
你要根據一啲客觀資料，自己去落judgement
大陸醫科課程係點? LCMHK passing rate高唔高? 你自己有幾想做呢行? 自己本身讀書係咩嘢水平嘅人?等等

我自己就完全唔熟大陸醫科

N年冇掂human biology

15 年果條essay, 佢問題明明係問緊點樣maintain blood flow
唔明佢answer點解用artery有更厚的wall去withstand high blood pressure點解ok﹐佢個answer connect唔到去blood flow果道

thicker wall to withstand high blood pressure可以prevent個arteries爆 如果爆左就maintain唔到個blood flow 我係咁諗

我當年都係咁諗

希望今年essay會係human vs plant

human vs plant可以點比較

adsorption of nutrients/water in root vs small intestine?
如果係人同植物有關既essay比較有信心

頂你
Ching 原來你就係條友話咩aim同人唔同個個

仲以為你會開新ac 呢個帳都比人狙擊狙好耐

咁查實你最後有無入黎hku溫書？

唔好笑佢啦
依家大家都係aim Bio5**架喇

屌 你地係咪一早發現左係佢

你啱啱講完我醒起舊年好似碌過入嗰個post睇 有啲印象

我見佢好似幾勁 岩岩起下底

點知係佢

上年我心諗依個人胸有成竹咁，又串過碼頭咕喱，唔係入mbbs就係入g bus啦，好彩唔係同一年考
點知... 可能佢今年入得返mbbs呢，prep咗咁耐

我唔係想笑佢

我真心想知佢有無入黎溫書

Some questions from AL pastpapers (selected questions). Answers will be posted shortly.
自問胸有成足、有志擇星、溫晒書，先好睇。歡迎討論。

2012 Paper 1A

2013 Paper 1A

上面2a可唔可以用inhibitor？

我會浸水 + high T
No O2 + enzyme permanently denature

Heterogenous characteristics係咪指phenotype is seen in heterogeneous individual?

加檸檬汁 citric acid denatures PPO同埋浸鹽水 令到個enzyme dehydrate due to osmosis得唔得

EnZyme is just a protein - non living stuff
唔會dehydrate

喺一個daily setting入面似乎唔太可行，例如inhibitor點嚟, 果個inhibitor係咪食得落肚。

整舊山埃

食死埋Cindy

做完仲要食返 ，本身諗住放水+層油 隔O2

檸檬汁可能得
但dse無提過pH點影響enzyme activity

我其實都唔太清楚點影響，我因此唔會寫我唔確定既野

你可以理解為different degrees of severity

即係點？
我晏就游完水有諗過下

如果heterogeneous expressed
-> dominant allele

但繼續推落去會錯，得唔到點解女人會rare

普通就咁浸水加保鮮紙得唔得 阻隔O2 dissolves in water

the gene causing the disorder is located on the X chromosome

Answers

2012 Paper 1A

2013 Paper 1A

呢點我明白既

2分
-> female have X X chromosomes
-> which provide a greater chance to mask the effect of diseased allele

只不過我諗極諗唔明以上推論係唔知diseased allele is dominant or recessive 情況下點得出female “rare”

可以

Lemon juice得，rationale比較難寫，dse level expression係change the shape/conformation of the active site

我無印象有學過呢樣野

咁alkaline sol得唔得架？我唔知protein in acidic alkaline environment 會變成點

X linked 仲要dominant 其實十分之少
尤其是呢D死得人既遺傳病
不過題目可以講多句既

原來如此

你不如講埋fat個個@@
唔記得曬glucose metabolism

你答埋TCA cycle先啦

Practice paper出過啦，alkaline應該都得，不過daily setting多數都係用醋啦，最common

唔係好明gene嗰條7b答案係點解

essay有咩大熱有冇人tip下
望5

好啦, 開估:

2) There will be excessive accumulation of pyruvate since conversion to acetyl-CoA is hindered; which then preferentially undergoes the anaerobic cellular respiration; producing excessive lactic acid. (1+1+1)

3) Fat provides an alternative source of energy to glucose (through beta-oxidation ?out syl);which by-passes the glycolytic pathway involving pyruvate (to produce acetyl-CoA) (1+1)

3）真心唔知lol

不過都學到野

TCA cycle 唔係DSE有教咩?

Beta oxidation 咩involving pyruvate dse 真係無

所以我先叫你講下fat個個rationale

Increase water potential in blood
幾時就咁答smaller amount of water is reabsorb (in proximal convoluted tubule )
幾時要答ADH

i or ii?

both

Increase in water potential in blood -> detected by osmoreceptor in hypothalamus -> pituitary gland secrets less ADH -> wall of collecting tube becomes less permeable to water -> smaller proportion of water is reabsorbed -> increase in urine volume

Fatty acid可以唔洗經pyruvate入TCA cycle

大家加油 bio / chem野都係好煩既東西

上到黎，特別想讀醫療科 祝你好運

唉 點解人體咁麻煩

訓先 頭暈啦

有無覺得讀錯科 biochem
Pharmacology

加油。

推 溫到好無望

i
如果係兩個base構成一種codon，並不足夠form 20種不同嘅amino acids。
(Number of types of codon = 4 x 4)

如果係三個base構成一種codon，足夠有凸去form 20種不同嘅amino acids。
(Number of types of codon = 4 x 4 x 4)

所以好可能係三個base構成一種codon。

ii嗰答案真係好直接，唔知可以仲點解釋，你唔明邊個位？

唔洗刻意去tip essay啦，你睇下有乜topic自己唔熟好過

姐係ii係係咁試晒啲mRNA去搵邊個codon code for邊種amino acid？

好似識嗮
又好似乜都唔識咁

Exactly

我而家終於明呢句

讀緊既野搞到我好暈 睇番dse bio而家好多又唔記得

成個人好似廢左好多咁

屌 淨係溫撚左4篇範文咋仆街
今舖真係all in bio

範文study leave冇掂過

姐係唔熟啦
可以review返啲pastpaper mistakes, 或者重做一兩年paper

我而家變左個弱智仔 乜鬼都唔識唔記得

弱化得好緊要

但有啲題目要答 reabsorptions of useful substances increase the water potential of glomerular filtrate ->much higher than blood->larger proportion of water is reabsorbed???
定我記錯

我都係啦，但pick up返唔難，尤其是logic果啲
而且又唔係我去考試 我好多時覆人都會搵返答案double check

你唔會想嘔先好野

我見佢地瘋狂問問題 睇得多又唔肯定 睇睇下就好暈

Btw 巴打肥仔？好渣肥仔波

如果呢一刻都仲有1本書2本electives未溫 係咪可以收皮了

星期五考 你聽日好溫埋佢/直接上黎問

星期四睇番你唔識既野囉

加油啦 三年有讀過下要refresh翻d記憶都唔係好難姐
我都冇點睇過本書

做by-topic速食

唔肯定我就查
你又係咪狗公
我個名鳩諗炸，簡簡單單算，費時諗

啲solutes reabsorbed into blood 增加左glomerular filtrate既water potential 啲水再番番去啲血到 好似唔關ADH事

邊條?

我覺得唔係囉
我唔知其他人點睇

想奶你粒肥仔波的

有冇答案? 因為順便可以對照吓同pastpaper寫法一唔一樣

我上年識架 一定答到你好仔細點諗
因為我仲記得上年有人問過stoma開合既野

但sorry 我而家完全唔識

有條講糖尿病？

same, 有冇答案photo?

我星期一先溫elective﹐我溫E1E4
最速食的方法，背哂12-17 pastpaper的answer
將同類的question combine埋一齊，我本note係B5 單行紙，寫左9頁左右溫哂成個E1﹐寫多9頁溫埋E4
都係一日內可以完成到的事

印象中上堂做過 唔知係係pp 我記錯都唔知

我讀E1 E2 E4
到時睇下邊題好答做邊題

我好憎E2﹐我連core同plant/ecosystem有關的都答得唔好

定*

呢條？

17年個E2 狗也不屌

我直頭睇都唔睇就揀E4﹐有得背marking的E4 點都好過on99 的ecology
我連16, 17 的core 都未做(聽朝做)

諗住聽朝操份Ls再做

Andy tse話今年好大機會係VNTR
2013dse有出過vntr

果個term應該out syl
我溫果時係記coding region同non coding region有mutation影唔影響survival chance﹐因而影響variety的多少
所以先有DNA fingerprint的pattern

等我參考下先 但自己效率低 加油啊大家

其實VNTP係咪淨係識(iii)呢度嗰啲就夠？

第一句應該係"at least one", but not "one".
同埋字眼上要寫好啲先穩陣地有分。係inherit X-chromosome bearing the normal/defective allele, not "X-linked allele"。
其餘整體邏輯都通，可以係alternative answer

想問下大神們唔同experiment題目有啲咩assumption 同precautions要記
次次做題目都失左呢d分

最記得cross pollination個experiment一定要切走同一朵花個anther同埋用膠袋笠住成盤嘢

呢個差d都唔記得 多謝絲打提醒
好鬼煩 好似多數都係植物果d濕勁實驗先要make assumptions

我諗佢係想你suggest一個possible explanation. It is possible that the water loss is greater than the water uptake, leading to the guard cells becoming flaccid, and hence the closure of stomata。
你仲諗唔諗到其他可能性?

呢題應該al pp有考過
因為我呀sir份notes有而書好似無

唔係，可以連結去DNA fingerprinting，正如上面巴打所講

啱啱醒起如果要做唔同temp關於enzyme既food test
喺加enzyme之前要分別將個sample同enzyme擺喺特定溫度10分鐘 等佢地適應左個溫度先再mix埋佢地

搵翻學校呀sir份notes有寫你呢個答案
巴打op

可唔可以影份notes黎睇下
我都係google搵答案

大家加油

2016過來人 大家加油啊

我覺得唔會考 因為書無

【入廚小貼士】牛油果食唔晒易變黑 加什麼可阻氧化？

啱啱睇新聞，即刻可以relate去頭先有條AL題目
Btw牛油果堅正

屌 訓訓下俾蚊咬
諗左好多年 其實蚊呢個賤種生物 就算生物大滅絕左佢都應該肯撚定唔會upset ecological balance

Dse bio冇讀e3正路係咪唔需要識virus?

core教biodiversity同pathogen 果時好似有講過virus
呢道應該用返中三果d characteristic of organism去解？

同埋都想問下，好多pastpaper marking都冇寫counter argument
用相反方法解另一隻野點解唔work會唔會冇分

我喺學校啲卷有時都會咁答 學校miss係marker佢都會俾分

有教過架喺disease嗰課講virus個structure
support: virus can reproduce in a cell
against: virus cannot replicate by itself

答案講到7大characteristics係咪就有分？

2011 AL Paper 1A
Questions

Answers

Core應該唔會出啦 同Elective overlap 對其他冇讀嘅考生唔公平
正如Maths core都唔會出Conditional Probi一樣
雖然我覺得要知道

咩係7大characteristics

MRS GREN，開頭個課講個7大characteristics

哦呢個

想問cardiovascular centre send nerves along sympathetic nerve 呢個action 係由邊個receptor 導致?

cardio acceleratory centre?

呢個statement入面應該冇涉及receptor，有都唔洗識。
呢個位就咁書已經好穩陣，或者做paper

照dup al pp
Ans: can reproduce within host cell
No metabolism unless in host cell

背書*

ok

1001之後去呢個post

2018 DSE Biology 生物 討論區

諗唔到

我都諗唔到 所以呢個explanation係最plausible